---
aid: 9025
zid: 751494
title: "北上明朝真的收益最大吗？"
author: 黑色雪绒花
date: 2018-05-07 18:53:32+07:00
lastmod: 2018-06-13 15:42:00+07:00
---

黑色雪绒花 于 2018-5-7 18:53:32 发表了：

暹罗，越南，老挝，缅甸，一票更弱鸡的国家

矿藏也多

人口也多

年纪也不小

土地也更适合耕耘

---

TSHT2012 于 2018-5-7 19:06:06 发表了：

其实是为了保证将来的帝国主体人口是受过元老院教育的中国人。

---

野球道长 于 2018-5-7 19:10:45 发表了：

基本盘，汉族作为主体民族，绝对优势的人口在将来世界级的政权中才能保持稳定。

凡是都要讲资历，你要是先归化全越南再吞东亚大陆，那越南人将来肯定也是占有很大的政治资源优势。

---

黑色雪绒花 于 2018-5-7 19:15:11 发表了：

> 野球道长 发表于 2018-5-7 19:10
>
> 基本盘，汉族作为主体民族，绝对优势的人口在将来世界级的政权中才能保持稳定。
>
> 凡是都要讲资历，你要是先 ...

等到清军强推剃头令的时候，再起兵收复河山，岂不更有大义名分？

---

bart 于 2018-5-7 19:16:23 发表了：

谁说我们是北伐的？

---

bart 于 2018-5-7 19:16:44 发表了：

元老院政策不是大陆平衡和南进吗？

---

bart 于 2018-5-7 19:17:56 发表了：

当然北进更多出于政治考虑，我们是澳“宋”帝国，占了全世界，就不占中原，会引起内部的质疑。

澳宋肯定首先是个中华政权，再是个世界政权。。。

---

刘梦龙 于 2018-5-7 19:18:21 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 19:15
>
> 等到清军强推剃头令的时候，再起兵收复河山，岂不更有大义名分？

就算不是同胞，这也太狠了，起码应该和清军同步北上才行

---

波尔布特 于 2018-5-7 20:11:08 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 19:15
>
> 等到清军强推剃头令的时候，再起兵收复河山，岂不更有大义名分？

元老院一样要剃头！

实际上头发什么的只是借口，根本原因还是阶级斗争。如果你仔细阅读历史，就该发现因为剃头问题而大规模暴动的只有江南地区的地主，其他地区的地主并无大规模抗争。因为其他地区的地主和满清一样是封建阵营，甚至剃发令本身就是汉官提议的，只有江南地区的地主大规模资本主义化了。

除了江南地主，当时大规模抗清的只有农民军和海商集团。

---

Smokey_Days 于 2018-5-7 20:33:32 发表了：

怎么讲呢，理论是理论，事实是事实。

事实上现在强行北上的收益非常低。日本群岛人满为患，政权又不够强力；东南亚人力资源和雨热资源丰富；朝鲜半岛地理位置重要、人口密度也大；马来群岛有丰富的自然资源……

但是先打哪里是个政治问题。澳宋帝国的民族主义性质保证了政权的主体民族必须是汉族。

---

先沿着海岸线布点然后步步推进，也比现在这样子从广州直插过去，能够更好地消化。

但是怎么打还是个政治问题。在古代人民承认的政权只有那些具有强大陆战能力的政权，因此澳宋帝国必须要展现这个陆战能力；如果依照海岸线推进，陆军的重要性就会下降，因此陆军元老也不会赞同这个方案；从海岸线推进，意味着要抽调出许多的运力来维持大陆攻略，这也是心系海上贸易的澳宋帝国无法接受的。

---

平一指 于 2018-5-7 20:35:23 发表了：

占领大陆太麻烦，能不能这样：

1，和明朝停战，将本次战争解释为是“石翁”挑起的，元老院搞的是点到为止的惩戒行动。只占领珠三角，不扩大战争，必要时可以向明朝支付岁币。

2，沿江，沿海殖民，广设难民收容所，大量收容难民。

3，将难民净化后打散安置于东南亚。

---

以一敌七 于 2018-5-7 20:39:25 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-7 20:35
>
> 占领大陆太麻烦，能不能这样：
>
> 1，和明朝停战，将本次战争解释为是“石翁”挑起的，元老院搞的是点到为止 ...

崇祯：不以临高当局为谈判对手。

---

魔术的学徒 于 2018-5-7 21:00:54 发表了：

东南亚的气候不利于大规模军事行动，而且东南亚的军队战斗力在西方殖民者的压力下并不差，差的都变成殖民地了

---

奇怪的抓手 于 2018-5-7 21:02:03 发表了：

陆军一个任务北上江南富庶地区。稳扎稳打。帮助消化占领区。同时提供基层干部。

海军搞蛙跳，在沿海各省布点收集人口。同时南下，在东南亚资源丰富环境安全运输便捷补给方便的地方搞采集点（武装）。着手控制关键水道，布局海军前进基地和补给站，把东南亚航道变成髡贼的内河。

---

周围 于 2018-5-7 22:07:36 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-5-7 22:09 编辑_

请看我的同人

http://bbs.northdy.com/thread-746113-1-1.html

---

黑色雪绒花 于 2018-5-7 22:09:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 20:11
>
> 元老院一样要剃头！
>
> 实际上头发什么的只是借口，根本原因还是阶级斗争。如果你仔细阅读历史，就该发现因 ...

阶级问题也得看老百姓怎么看。驱逐蛮夷，光复澳宋，相较于野猪皮，在民众中的接受度会稍好点吧

---

Scat 于 2018-5-7 22:21:36 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 22:09
>
> 阶级问题也得看老百姓怎么看。驱逐蛮夷，光复澳宋，相较于野猪皮，在民众中的接受度会稍好点吧 ...

民众管你谁当皇上，民众看的就是皇粮有多少浮收有多少捐派有多少

---

de9000 于 2018-5-7 22:42:18 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 20:11
>
> 元老院一样要剃头！
>
> 实际上头发什么的只是借口，根本原因还是阶级斗争。如果你仔细阅读历史，就该发现因 ...

这些所谓资本主义化地主将会是我们最麻烦的敌人，我们一样需要除掉他们，还不如借清兵之手呢

---

波尔布特 于 2018-5-7 22:50:46 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 22:09
>
> 阶级问题也得看老百姓怎么看。驱逐蛮夷，光复澳宋，相较于野猪皮，在民众中的接受度会稍好点吧 ...

相比野猪皮，澳宋更像“蛮夷”！

野猪皮的作为，他们好歹还能看懂，澳宋的行为他们真不懂！实际上就算是跟元老最亲近的归化民，也有很多地方看不懂元老。

或者我问你，甲午的时候，满清和号称“中华正统”的日本谁更像蛮夷？

---

黑色雪绒花 于 2018-5-7 22:51:50 发表了：

> Scat 发表于 2018-5-7 22:21
>
> 民众管你谁当皇上，民众看的就是皇粮有多少浮收有多少捐派有多少

对啊，先让清兵进来。我们再进来。元老院的税收低，当然是拥护我们啊

---

波尔布特 于 2018-5-7 22:58:54 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-7 22:42
>
> 这些所谓资本主义化地主将会是我们最麻烦的敌人，我们一样需要除掉他们，还不如借清兵之手呢
>
> ...

相比封建主义，资本主义化的地主不算什么，可以说是最软弱、最容易向澳宋投降的“敌人”了，是理想的买办群体，也是除工农以外最容易团结的对象。

真要变成元老院的头号敌人，恐怕得再等 100 年以上。

或者我问你，对 tg 来说，是政协里的那帮“民主党派”麻烦还是阿訇、喇嘛麻烦？

---

项天鹰 于 2018-5-7 23:03:59 发表了：

元老院最需要的不是资源，而是能继承元老院事业的归化民，当然要选最容易同化的对象先下手。

在十七世纪建成工业国，想先打谁都能赢，但是要让政权长治久安下去，必须有和元老绝对一条心的归化民才行，有培养东南亚人的精力，干嘛不用来培养汉人。

---

de9000 于 2018-5-7 23:07:06 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 22:58
>
> 相比封建主义，资本主义化的地主不算什么，可以说是最软弱、最容易向澳宋投降的“敌人”了，是理想的买办 ...

你别搞错了，这些江南地主可不是现代这些空头的“民主党派”，现在“民主党派”无资产无根基，更像是知识分子俱乐部。这些江南地主与宗族、官场有紧密联系，他们的“投降”前提是我们不伤害他们的利益，我们能办到吗？看看广州城里的梁家，和他们合作那么久，但梁公子明白我们想要什么时，马上选择与我们做对。想让江南地主当我们的买办，乖乖向我们交出蛋糕，不可能的

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:09:23 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 22:51
>
> 对啊，先让清兵进来。我们再进来。元老院的税收低，当然是拥护我们啊

你说税低就税低？伏波军吃什么？很多事不是以个人的意志为转移的。当年英法美的国民都为了少交税而闹革命，结果闹完革命后突然发现税收得更多了，或者名义上少收税实际上却用通货膨胀收更多的税。

而且在打败清军之前就算你真有办法少收税，老百姓也感受不到，只会误会你比满清还坏。

而满清的行政效率可比大明高多了，你确定把猪对手换成狼对手是好事？

---

黑色雪绒花 于 2018-5-7 23:12:51 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 23:09
>
> 你说税低就税低？伏波军吃什么？很多事不是以个人的意志为转移的。当年英法美的国民都为了少交税而闹革命 ...

可是，同等的情况下，去东南亚的话，收益不是更高吗？增长实力比清军速度快就行了啊

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:17:55 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-7 23:07
>
> 你别搞错了，这些江南地主可不是现代这些空头的“民主党派”，现在“民主党派”无资产无根基，更像是知识 ...

我说的可不是现在那些像八旗一样被 tg 养废了的“民主党派”，而是 40 年代的民主党派。当时那些民主党派在国内的势力不低于明末的江南地主，还掌握了几十万武装，当时 tg 跟他们是啥关系？跟阿訇、喇嘛又是啥关系？

解放后，一样是造 tg 的反，1956 年反右一次性就把“民主党派”的反贼全清理了，而阿訇、喇嘛的反贼 tg 动用了大量 pla 兵力陆续打击了 30 年还是没清理干净！

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-5-7 23:20:57 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 23:12
>
> 可是，同等的情况下，去东南亚的话，收益不是更高吗？增长实力比清军速度快就行了啊 ...

主体民族问题更大，你南下唯一的结果就是大量非汉文化归化民进入军政体系，最后很可能会形成奥斯曼似的帝国（在奥斯曼体系下没有主体民族，哪怕土耳其也不认为自己是奥斯曼人，而是认为自己是被压迫的民族，）或者苏联后期的情况，主体民族对这个整体感觉烦躁，因为有大量的非本文化人在政治军事体系顶层，那么这个国家自我解体的可能性会非常大

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:23:56 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 23:12
>
> 可是，同等的情况下，去东南亚的话，收益不是更高吗？增长实力比清军速度快就行了啊 ...

大量的热带病，收益哪里高了？你就不怕一次热带病报销几万伏波军？

知道为何拿破仑出售北美土地以至于在“卖国”方面超越满清吗？

就算是最早崛起的西欧列强，当年也是首选欧洲大陆进行扩张，为此英法不约而同放弃了在北美的扩张，而东南亚各方面比北美还要麻烦得多。

---

de9000 于 2018-5-7 23:24:15 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 23:17
>
> 我说的可不是现在那些像八旗一样被 tg 养废了的“民主党派”，而是 40 年代的民主党派。当时那些民主党派在国 ...

40 年代掌握的那些武装知道民主两字咋写不？无非是混钱的土匪武装当然是一扫而空。

那时“民主党派”真正麻烦的是植根于社会的知识分子的舆论压力——这个直到今天都一样，你看下微博就知道（可以说这种反贼从没消失过）。你说的阿訇、喇嘛也是一样，是靠的社会压力，不是什么大军。哪个政权能用军队来打击，现在国家也不是用军队来打击。

其实江南地主更复杂一些，那些江南地主可怕的是宗族，是官商勾结，是朝野舆论，我们可是真要面对总体战了

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:30:12 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-7 23:07
>
> 你别搞错了，这些江南地主可不是现代这些空头的“民主党派”，现在“民主党派”无资产无根基，更像是知识 ...

还有，广州城内跟江南地主比较接近的势力是高举——通过经济和科举手段混进统治阶级行列的新兴商绅势力。

而梁公子的情况更加接近孔子——有良心的反动派。

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:38:40 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-7 23:24
>
> 40 年代掌握的那些武装知道民主两字咋写不？无非是混钱的土匪武装当然是一扫而空。
>
> 那时“民主党派”真正麻 ...

你确定陈明仁的“中国国民党人民解放军”也是“土匪武装”？真以为当年 tg“共谍”多？其实大部分都是民主党派之类的骑墙派。

舆论的掌握方面，其实东林党、阿訇、喇嘛都一样，只不过阿訇和喇嘛控制的舆论对汉人无效，所以你感受不到封建势力在舆论控制方面的恐怖。哪怕是当年的东林党，其实大部分时间也是被封建势力压着打。只不过现在汉人的封建势力不行了，只有带有资本主义性质的东林党的徒子徒孙到现在还有活力，才给了你东林党与江南地主很牛的错觉。

---

波尔布特 于 2018-5-7 23:45:33 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 23:12
>
> 可是，同等的情况下，去东南亚的话，收益不是更高吗？增长实力比清军速度快就行了啊 ...

说起收益，记得广东攻略前广州的粮食是从广西进口的。广西的商品粮断绝后，元老院几乎买光了东南亚的余粮才把广州的粮食缺口堵上。

简而言之，仅广西的余粮就相当于整个东南亚的余粮总和……

---

大青稞 于 2018-5-7 23:56:47 发表了：

建议维持明朝稳定，澳宋工业化需要稳定的市场，任何大规模战争都是对贸易的损害。

---

大青稞 于 2018-5-7 23:58:27 发表了：

十年内北面维稳，南面积极扩张应该是不错的选择。

---

蔷薇岛屿 于 2018-5-8 00:17:01 发表了：

三年时间消化广东广西大部，然后 10 年之内平定南中国

---

corsola 于 2018-5-8 00:26:47 发表了：

明朝一个是经济发展程度、人民文化水平、政权组织能力多少还强些，而且同文同种，沟通上容易

另外一个主要的就是好写好看

真去写东南亚开拓，写的人查资料麻烦得不得了，读的人面对一大堆陌生的人名地名、自然地理也一头雾水

---

平一指 于 2018-5-8 00:27:27 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 23:23
>
> 大量的热带病，收益哪里高了？你就不怕一次热带病报销几万伏波军？
>
> 知道为何拿破仑出售北美土地以至于在 ...

狒狒们有现代医学文献支持的，可以砸钱搞奎宁和青蒿素，还可以搞各种疫苗。

有了较为完善的传染病学，热带病不算啥。

---

高墙 1959 于 2018-5-8 00:48:47 发表了：

上游所好下必甚焉，元老只需要持续引进大洋马，未来的元老－规划民阶层一定是白种化西方化的，真不一定能看出多少汉族血统

---

高墙 1959 于 2018-5-8 00:51:56 发表了：

> corsola 发表于 2018-5-8 00:26
>
> 明朝一个是经济发展程度、人民文化水平、政权组织能力多少还强些，而且同文同种，沟通上容易
>
> 另外一个主要 ...

这需要一场新命名运动，就像新英格兰新墨西哥一样，把旧时空那些东南亚地名换成新苏州新杭州文德嗣市杜雯格勒

---

平一指 于 2018-5-8 02:22:29 发表了：

1，让农业部门和医药部门联手开发出足够的热带病防治办法，这个绝对是穿越神器。

2，和明朝停战，必要时可以称臣，缴纳岁币，同时沿海沿江布局，和地方官达成默契，大量收容流民。

3，如果崇祯皇帝要上吊，元老院果断出动特侦队抢夺太子，支持太子在南京继位，同时渗透进南明朝廷。

4，将收容来的流民净化，甄别，打散安置于南洋各个殖民地。将其中的人才吸纳为各级干部。

这个做法可以绕开社会改造的步骤，用无根基的流民塑造一个元老院期望的社会，成本要比大陆攻略小得多。

---

中正平和罗姆尼 于 2018-5-8 06:06:55 发表了：

经济收益不大，政治收益中等，估计订阅和读者收益最大。

刻薄点儿说，谁关心带神装下海抓猴的故事，大多数人连那时候东南亚的国家叫啥都不知道。

---

Scat 于 2018-5-8 06:31:28 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2018-5-8 00:48
>
> 上游所好下必甚焉，元老只需要持续引进大洋马，未来的元老－规划民阶层一定是白种化西方化的，真不一定能看 ...

洋马手感不好，弄几个玩玩到可以

---

Scat 于 2018-5-8 06:35:47 发表了：

> 大青稞 发表于 2018-5-7 23:56
>
> 建议维持明朝稳定，澳宋工业化需要稳定的市场，任何大规模战争都是对贸易的损害。 ...

完全不现实，明朝不会放弃剿灭髡贼，髡贼也没法放弃已经占领的地盘，战争讲的是守则不足攻则有余，髡贼的兵力不足只能靠不断主动进攻抓住主动权去化解，打到长江以前根本没办法停下来。

---

Scat 于 2018-5-8 06:40:19 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-8 02:22
>
> 1，让农业部门和医药部门联手开发出足够的热带病防治办法，这个绝对是穿越神器。
>
> 2，和明朝停战，必要时可 ...

不要做梦了，李自成打到北京城下还向崇祯提议尊崇祯为帝，自己当亲王听封不听调，崇祯这都拒绝，第二天城里的大臣和守兵就自己开了城门

---

波尔布特 于 2018-5-8 07:17:34 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-8 00:27
>
> 狒狒们有现代医学文献支持的，可以砸钱搞奎宁和青蒿素，还可以搞各种疫苗。
>
> 有了较为完善的传染病学，热 ...

这些药和疫苗的生产成本你考虑过没有？

有这资源向大陆人民“恩赐神药”效果更佳。

---

波尔布特 于 2018-5-8 07:30:20 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-8 07:40 编辑_

> 大青稞 发表于 2018-5-7 23:58
>
> 十年内北面维稳，南面积极扩张应该是不错的选择。

没有大量的粮食养活北方的上千万饥民，“维稳”就是一句空话，你以为现在是“康乾盛世”大明只有髡贼一个敌人？

就算大明不敢找髡贼算账，农民军也得南下找活路。

另外你什么时候有了南面容易扩张的错觉？

蒙古人纵横欧亚大陆、灭国无数，然后打到缅甸、越南、爪哇岛就一败涂地扩张不下去了。

跟缅甸情况类似的大凉山，是 tg 唯二没有建立乡政府的地方。

---

de9000 于 2018-5-8 08:32:00 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 23:30
>
> 还有，广州城内跟江南地主比较接近的势力是高举——通过经济和科举手段混进统治阶级行列的新兴商绅势力。 ...

而梁公子的情况更加接近孔子——有良心的反动派。

——————

有个鬼的良心啊，别忘记采生折割就是梁家参与的，他反我们真真切切是为了阶级利益了

---

波尔布特 于 2018-5-8 09:29:28 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-8 09:42 编辑_

> de9000 发表于 2018-5-8 08:32
>
> 而梁公子的情况更加接近孔子——有良心的反动派。
>
> ——————
>
> 有个鬼的良心啊，别忘记采生折割就是梁家 ...

所谓的“有良心”是跟其他地主比，别忘了当初梁公子是怎么跟髡贼开始合作的！当其他地主无视难民时，他已经在用私有财产救济难民了，他的家奴待遇也是向髡贼的契约奴看齐的。

实际上孔子比梁公子还反动，要维护的是奴隶制，但跟春秋时期的其他奴隶主比，已经算很有“良心”了。

类似“采生折割”的事，实际上一直到现代资产阶级还在间接参与，否则你以为那些有钱人哪有那么幸运刚好有人体器官可以换。

看看高举对待牙行送来的歌女的态度，感觉这个人比梁公子还残忍些，但在政治上确实愿意靠拢澳宋。

我早就说过了，江南地主总体上是跟高举接近的，梁公子在政治上更加接近满清，难道你还指望满清不会反澳宋？你以为当年广东地主没有像江南地主一样搞出“嘉定三屠”之类的抗争是怎么回事？

或者这么说，如果你要在明末找出一群跟 500 废三观最接近、最容易改造的地主，这种人最大的聚居地就是江南。就像我之前说过的，东林党干坏事现代人还能理解，而高举虐打歌姬的残暴很多现代人已经看不懂了。

---

波尔布特 于 2018-5-8 10:10:30 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-8 08:32
>
> 而梁公子的情况更加接近孔子——有良心的反动派。
>
> ——————
>
> 有个鬼的良心啊，别忘记采生折割就是梁家 ...

感觉说到现在，已经严重偏题了。

我要告诉楼主的是，当年的“剃发令”其实是阶级斗争，民族问题不过是借口，而且论“民族主义”500 废相比满清也根本没有优势可言，这个看中国人对甲午战争的态度就很清楚了。

你高估了江南地主的反动性和能量，也误会的梁公子的阶级属性，江南地主在政治上更加接近高举，梁公子在政治上是比江南地主还要反动的人。即使如此，现在梁公子对澳宋造成的麻烦相比瑶民和土匪也不算啥了。

---

kid1417 于 2018-5-8 10:16:52 发表了：

主攻东南亚，同人估计能只剩一成，书友里广西的土著能抓出一堆，马尼拉、金边的土著有吗……

腾出手来的话，再东南亚搞搞远征队，武装商站或殖民地，掠夺资源和奴隶还行

但大陆这块优质的腹地是一定要先占的

---

yebeng 于 2018-5-8 11:46:46 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-8 02:22
>
> 1，让农业部门和医药部门联手开发出足够的热带病防治办法，这个绝对是穿越神器。
>
> 2，和明朝停战，必要时可 ...

感觉你根本不考虑药物的成本啊。

这些药即使能开发出来，到大规模生产，在那个时空其花费的金钱是天文数字。

---

周围 于 2018-5-8 13:57:10 发表了：

> kid1417 发表于 2018-5-8 10:16
>
> 主攻东南亚，同人估计能只剩一成，书友里广西的土著能抓出一堆，马尼拉、金边的土著有吗……
>
> 腾出手来的话 ...

我去。。。。你们都不看我写的同人么。。。

阶梯计划，讲的就是东南亚的攻略

http://bbs.northdy.com/thread-746113-1-1.html

---

周围 于 2018-5-8 14:05:30 发表了：

说句实在话，我在同人里修了水利，灭了瘴气，推广了新话，控制了血吸虫，发明了铵油炸药，好歹给作者点面子。我委屈的快哭了，真的没人看么

---

相空月 于 2018-5-8 14:14:58 发表了：

可以先绕过江南通过云贵北上四川占据四川盆地进而占据同治相对薄弱的西北地区，陕西西部，青海甘肃东部，实现大迂回海陆包围的战略布局。当时西北地区兵源良好（就是不怕死），还可以得到大量马匹和牛羊，自然资源也比较多，西北地区通过兴修水利等设施粮食方面也可以实现自给自足。怎么看都不会亏。

---

环保先驱铁木真 于 2018-5-8 17:30:09 发表了：

元老院要的是人口和市场，沿海的明人社群显然是最理想的目标，另外两广地理上和内地其它地区交通不算便利，以当时的技术条件，只要守住几个陆上关口就行了

---

Smokey_Days 于 2018-5-8 18:05:35 发表了：

> 相空月 发表于 2018-5-8 14:14
>
> 可以先绕过江南通过云贵北上四川占据四川盆地进而占据同治相对薄弱的西北地区，陕西西部，青海甘肃东部，实 ...

缺论证，缺同人。

---

Scat 于 2018-5-8 18:51:29 发表了：

你弄完东南亚收服了大量人口之后，怎么让你的干部和军官讲汉语？

东南亚的玩法是你将来全球殖民的时候，让规划民移民当一等公民，土著汉人移民当二等公民，东南亚人当消耗品劳动力，让底层汉人去欺压东南亚人，而不是你自己去面对，最后剩下来的自然就说汉语姓汉姓了。

---

jsbhjys2 于 2018-5-8 19:20:23 发表了：

工业化首先是人的工业化，元老院是打算和东南亚猴子们玩工业化么？

---

cc52333 于 2018-5-8 21:54:58 发表了：

北上肯定要北上，咱们的文化认同可以带来那么多人口土地资源，怎么可能放弃。你去越南跟猴子认同不是不可以，但是你抛弃北方是什么意思？

---

高墙 1959 于 2018-5-8 22:18:03 发表了：

完全忽视东南亚是不合理的，全面占领也不值得，派几个生产建设兵团占领几个矿山油井农场，建几个补给港口，剩下的地方没必要去管了

---

Scat 于 2018-5-8 22:40:34 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2018-5-8 22:18
>
> 完全忽视东南亚是不合理的，全面占领也不值得，派几个生产建设兵团占领几个矿山油井农场，建几个补给港口， ...

暂时髡贼也没那么大资源胃口，真正爆工业得等基础教育普及了之后，两广少说得 15 年，那时候早打到西伯利亚了。

东南亚先把潮州人客家人福清人那些比较喜欢出去殖民的族群弄过去圈地当土皇上种水稻种橡胶砍柚木抓猴子贩卖就可以了，南岛种族好歹也是人口上千万的大族群，靠打杀不是办法，只有插钉子掺沙子，让南岛种族按城邦和部落形成一堆小国，再和一堆华人国搅合在一起，家家都四处树敌家家都缺钱，将来你想挖矿还是想干什么才容易。

---

平一指 于 2018-5-8 23:06:33 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-5-8 23:08 编辑_

南下还有一个方案：

从菲律宾开始搞蛙跳战术，逆向沿着二战美军反攻的方向一路向南，沿途建立多个港口作为补给点，最后殖民澳大利亚东海岸和新西兰。

澳大利亚东海岸的气候类似中国的气候，殖民那里不会水土不服。如果元老院收的流民过多，可以安置于澳大利亚东海岸。

---

一路向上 于 2018-5-12 11:08:25 发表了：

完全可以考虑越南的红河三角洲地带，粮食矿产都有大量分布。从历史上讲，也属于交州。从文化上，也属于儒家文化圈。所以，这是自古以来不可分割的一部分。抛弃现在的民族划分的话，都是华族的一部分。

哪怕不能直接占领，也得由穿越者来代替后黎朝的郑氏以实现间接统治，形成岭南地区的统一，并作为谋取全国的跳板。而且这一计划能充分发挥穿越众强大的海军优势。

---

pom 爱 luna 于 2018-5-12 12:23:45 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 19:15
>
> 等到清军强推剃头令的时候，再起兵收复河山，岂不更有大义名分？

阅读理解 0 分

---

周围 于 2018-5-12 12:57:08 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-12 11:08
>
> 完全可以考虑越南的红河三角洲地带，粮食矿产都有大量分布。从历史上讲，也属于交州。从文化上，也属于儒家 ...

阶梯计划，讲的就是东南亚的攻略

http://bbs.northdy.com/thread-746113-1-1.ht

---

项天鹰 于 2018-5-15 10:36:12 发表了：

其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口，黎人、苗人、日本人、朝鲜人、越南人、琉球人等等是可接受人口。要保证这个政权的稳定，汉人的人口数量起码要占到一半以上，越多越好；在少数民族里面，最好是黎人、苗人、日本人、朝鲜人这些和汉人比较接近的民族占一半以上，越多越好。

而东南亚的土著，中南半岛上的那些还好，马来人在澳宋是最典型的不可接受民族，占的人口比例越大，对国家安全就越不利。

因此，元老院最需要的是说汉语、用汉字的明朝人口，其次是日本、朝鲜、越南这些受中国文化辐射影响的人口，而东南亚的土著，不同文，不同种，不同语，不同俗，让他们融入澳洲秩序需要花大力气。如果说拿下两广之后对越南下手，我觉得还是可以的，再向南深入就不划算了。

---

de9000 于 2018-5-15 10:44:38 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-12 11:08
>
> 完全可以考虑越南的红河三角洲地带，粮食矿产都有大量分布。从历史上讲，也属于交州。从文化上，也属于儒家 ...

越南肯定也必须占领，别忘记越南离海南只有一湾之隔

---

周围 于 2018-5-15 11:56:19 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-15 10:36
>
> 其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口， ...

这叫汉人为主体，汉字使用占绝对优势的社会

---

一路向上 于 2018-5-15 12:19:22 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-15 10:36
>
> 其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口， ...

我赞同。澳宋帝国的中期目标应该是儒家文化圈内的地盘，考虑现实历史发展，应该废除民族区别，建立同一民族认识，将各民族神话传说嫁接与汉族历史和神话之上，尤其对于日本和越南这种民族意识比较强烈的地区，要加紧洗脑。对于非儒家文化圈内的，以获取资源矿产，进行贸易往来为主。如果当地已经有华人建立的国家，可以承诺保护，给予册封，授予自治领地位。对于土著国家，还是输出影响力，扶持亲澳人士，在当地树立以学澳学为荣的氛围。对于欧洲来的各国，应该学习英国的光荣中立，大陆均衡策略，只要威胁远东地区元老院地位的，就要联合各方削他，谁强打谁，确保在马六甲以东地区澳宋的压倒性地位。

---

Smokey_Days 于 2018-5-16 15:02:48 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-15 10:36
>
> 其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口， ...

马来人是什么情况？

---

Smokey_Days 于 2018-5-16 15:04:47 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-15 10:36
>
> 其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口， ...

其实就是牺牲一些运力...当地土著运走，本地调人来殖民...有意识地掺沙子以后，毕竟种族区别本来就不大，很快就可以融合得认不得自己是谁了。

再狠一点就是集体教学，强推普通话。

---

玉树临风提利昂 于 2018-5-16 15:30:25 发表了：

元老院一样要靠剥削农业剩余来积累工业资本，放着东亚最好的一块地儿不去，跑去东南亚喂蚊子？不说别的，你的基建怎么铺开？东南亚占住几个重要原料产地就行了

---

高开低走九零后 于 2018-5-24 22:44:37 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-7 20:35
>
> 占领大陆太麻烦，能不能这样：
>
> 1，和明朝停战，将本次战争解释为是“石翁”挑起的，元老院搞的是点到为止 ...

现在谁敢搞绥靖主义，不怕被拉下马

---

高墙 1959 于 2018-5-24 23:49:05 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-15 10:36
>
> 其实玩一下维多利亚就能模拟出来，可接受人口的数量严重影响国家稳定。现在对于澳宋来说，汉人是主流人口， ...

把马来人送到矿山铁路消耗掉，或者直接批量屠杀，为主体民族腾出生存空间。近代社会主体民族的人口高增长率，加上步枪细菌毒气对异族的消灭，把某一地区的人口完全替换掉是可能的

---

punishment 于 2018-5-25 02:10:44 发表了：

最简单的说法就是一点：旧时空历史证明以中国汉人汉地为基本盘基本不依赖外部条件搞工业化帝国能搞成。五百人抛弃自己的人生赌的未来全都建筑在这个假设基础上面。你抛弃这个假设相当于爹娘棺材本都掏出来了，不买 google 原始股去赌场梭哈。前者是一步登天，后者是败家子。

---

勿遗寿幼 于 2018-5-25 02:41:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 20:11
>
> 元老院一样要剃头！
>
> 实际上头发什么的只是借口，根本原因还是阶级斗争。如果你仔细阅读历史，就该发现因 ...

北方人反抗剃发令也很激烈，不过不大为世人所知

---

波尔布特 于 2018-5-25 09:10:56 发表了：

> 勿遗寿幼 发表于 2018-5-25 02:41
>
> 北方人反抗剃发令也很激烈，不过不大为世人所知

你说的是榆园军那类人吗？那些人也是农民军，也属于阶级斗争。

此外还有大同的姜襄反正，这属于清朝统治阶级内部“分赃不均”，跟南方的李成栋反正是同一性质。不过我记得这些汉族军阀好像是先剃头，后造反的。

---

stardreadnought 于 2018-5-25 09:19:25 发表了：

元老穿越过来不是去为了学猴子语的……

---

周围 于 2018-5-25 09:25:40 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2018-5-24 23:49
>
> 把马来人送到矿山铁路消耗掉，或者直接批量屠杀，为主体民族腾出生存空间。近代社会主体民族的人口高增长 ...

那个时候马来西亚加印度尼西亚合计 900 万人左右，马来西亚才 50 来万。

元老院还在整个地区抓奴隶，那时候黑奴贸易大概十个人死九个，因为元老院离得近就算死一半吧，也就是说元老院买 500 万奴隶就把那边清空了，实际上后面元老院在美洲还会有大殖民，那就真的是十人死 9 人的运输了。而且你还要考虑到一半抓的奴隶都是壮年男子，按着临高的消耗量估计到 1645 年到 1650 年就万里无人烟了

---

南海农庄店小二 于 2018-5-25 09:46:32 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-12 11:08
>
> 完全可以考虑越南的红河三角洲地带，粮食矿产都有大量分布。从历史上讲，也属于交州。从文化上，也属于儒家 ...

自宣德三年撤销交趾布政司到本时代已经超过 200 年了，汉化的影响力可怕都被清洗得差不多了

---

赫必隆 于 2018-5-25 10:14:25 发表了：

> 相空月 发表于 2018-5-8 14:14
>
> 可以先绕过江南通过云贵北上四川占据四川盆地进而占据同治相对薄弱的西北地区，陕西西部，青海甘肃东部，实 ...

作为一个在北方南方都长期生活过的人，我只能说你这想法完全不靠谱。

---

liutom2 于 2018-5-25 10:28:21 发表了：

明朝最大的价值在于那几百万匠户，其他人都属于可有可无。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-5-26 08:57:47 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-25 10:28
>
> 明朝最大的价值在于那几百万匠户，其他人都属于可有可无。

不赞同，应该是在明朝价值最大的是那几百万匠户，至于其他人，起码有汉字和汉语的基础，比汉字圈外的人，至少省了一道学语言的过程。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-26 11:56:53 发表了：

要说移民南方有台湾，吕宋岛中央故地，湄公河三角洲，爪哇岛，温萨尔江入海口属于无主地，北方还有东北平原 3 亿亩可耕地。向这些地方移民即可。

---

周围 于 2018-5-26 12:44:27 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-5-25 09:46
>
> 自宣德三年撤销交趾布政司到本时代已经超过 200 年了，汉化的影响力可怕都被清洗得差不多了
>
> ...

自称汉人。。。感受一下。

---

lmx1982 于 2018-5-26 13:14:53 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-7 20:35
>
> 占领大陆太麻烦，能不能这样：
>
> 1，和明朝停战，将本次战争解释为是“石翁”挑起的，元老院搞的是点到为止 ...

讨明檄文都昭告天下了，现在又来说点到为止？你学川普的路数么？

---

黑色雪绒花 于 2018-5-26 14:57:37 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-15 11:56
>
> 这叫汉人为主体，汉字使用占绝对优势的社会

直接从教育上强行同化不就好了？

学日本人在台湾。

学汉语，用汉字，剃发。一等规划民

否则逐渐往下降级

除了一等规划民，其余人不得报考公务人员，经商的话，信用评级也调低

---

周围 于 2018-5-26 16:03:14 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-26 14:57
>
> 直接从教育上强行同化不就好了？
>
> 学日本人在台湾。
>
> 学汉语，用汉字，剃发。一等规划民

没必要区分啊！强制推广普通话就可以了，反正都是写汉字。这群人难度最小。

其他的人不是不用，元老院后面还会吸纳一切黄种人，或者你可以理解为泛 O 主义

---

max52571 于 2018-5-26 18:20:26 发表了：

当然是北上，不然那些黑皮肤塌鼻梁的东南亚姑娘，狒狒们可下不去吊

---

黑色雪绒花 于 2018-5-26 19:30:52 发表了：

> max52571 发表于 2018-5-26 18:20
>
> 当然是北上，不然那些黑皮肤塌鼻梁的东南亚姑娘，狒狒们可下不去吊

此言差矣，缅甸，泰国，越南还是有很多好看的

---

liutom2 于 2018-5-26 20:43:22 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-5-26 08:57
>
> 不赞同，应该是在明朝价值最大的是那几百万匠户，至于其他人，起码有汉字和汉语的基础，比汉字圈外的人， ...

那些所谓文化人对狒狒们用处不大，可能的话狒狒们是要全部从头教育的。

---

znone 于 2018-5-27 10:11:01 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-7 20:11
>
> 元老院一样要剃头！
>
> 实际上头发什么的只是借口，根本原因还是阶级斗争。如果你仔细阅读历史，就该发现因 ...

北方的地主大多被流民和李自成扫荡光了。在满清正式入关前，也进入关内打劫过多次。可以说北方的地主能跑的都跑到江南了。江南是乱世中受到冲击较小的地方。穷人目不识丁，是没有民族意识的，所以在北方推行阻力小。推行剃头令时，江南读书人多，当然是江南的反抗最大了。

未来元老院统一全国时，抵抗最大的也是这些读书人。因为在读书人眼里，髡賊虽不是蛮夷，但也非我族类。因为无论服饰发型还是观念，髡賊与他们都是格格不入的，他们不会把髡賊当作汉族，而是类似朝鲜、日本一样的民族。

我认为这不是阶级斗争，是民族斗争。

---

波尔布特 于 2018-5-27 11:00:56 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-27 11:28 编辑_

> znone 发表于 2018-5-27 10:11
>
> 北方的地主大多被流民和李自成扫荡光了。在满清正式入关前，也进入关内打劫过多次。可以说北方的地主能跑 ...

北方的地主虽然被流民、李自成、满清扫荡过多次，但离灭绝还差的远呢。别的不说，北京城里那些被“追脏拷饷”的前明官僚大部分还活着，就算死了的官僚大部分也有子弟可以继承土地，你不会傻到相信那些当官都是没有土地的穷秀才吧？没钱哪来的实力读书考科举？就算真有少数人是没土地的富商或穷秀才出身，有了举人以上功名和官位后就会有人主动送土地给他们以减轻税收负担。北京城以外，曲阜的孔家等北方大家族大部分也都活得好好的。

这其实就是中国式大家族与宗族的优势，不管死多少人，总能有一些男性血脉活下来继承土地所有权，不像西方贵族的小家庭经常出现“绝嗣”。

关于明末清初北方地主的情况，你可以参考《穿越 1630 之崛起南美》中东岸军在中国的部分，尤其是 1644 ～ 1645 年的部分，虽然是穿越小说，但其中提供了大量关于明末清初北方地主阶级情况的史料，你也可以根据小说提供的线索百度相关的历史资料。我也是因为看了这本书才知道榆园军等北方农民自发抗清的历史，才知道剃发令的始作俑者是一个带头剃发的汉族官僚。

可以说大顺的突然败亡跟那些北方地主阶级的降而复叛有很大关系。原本大顺已经在河南和山东尝试建立地方政权，结果一片石之战后，那些投降的地主突然反目，杀害大顺官吏后投靠了满清。

其实刚开始那些汉族地主是想“中兴大明”的，但南明实在不给力，没有向淮河以北派遣一兵一卒，那些北方地主只好跟满清合作一起围剿农民军。刚开始满清也没要求他们剃发，直到清军打下南京。

在当时，只有一个姓氏的地主基本死光或南逃，那就是姓朱的宗室地主。

当时不光是北方的地主没怎么反抗满清，很多南方的汉族地主也没怎么反抗满清，真正激烈反抗的只有一部分江浙地主、闽商集团、一部分珠三角地主，刚好覆盖出现资本主义萌芽的地区，其他南方汉族地主基本上都是墙头草。

此外，西南少数民族土司也有大量抗清的，不过这些人在明代也经常造反。

总而言之，在明代长期当顺民，在清代继续当顺民，抗清积极的群体，在明代也一样是“反贼”——各种打着大明旗号“流寇”、“倭寇”、造反土司……

就算是那些造反的江浙地主，在明代也经常给大明皇帝添堵。再往前追溯，这些江南地主也是“历史反革命”——跟朱元璋作对的张士诚、方国珍余部，被朱元璋的“惩罚性税收”压迫多年的群体。朱元璋要他们交的税是元代的好几倍，苏州、松江两府中任何一府的税收都超过整个浙江省。

或者这么说，南明鲁王政权的主力是明末造反的浙江抗税“义军”，唐王政权的主力是郑家为首的闽商集团，桂王是靠大西军和大顺军余部支持的。

哪怕是福王政权，江北四镇中有被招安的农民军，东林党一派在明代真正执政的时间不到 10 年，被大明皇帝打压的时间却长达几十年。

---

cc52333 于 2018-5-27 11:45:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-25 10:28
>
> 明朝最大的价值在于那几百万匠户，其他人都属于可有可无。

谁给你种地哦，别天真了，都 8012 年了，中国还这么多农民。

你髡贼 50 年能顶 tg50 年不?

别说什么人少地多，就中国这天然基础，没有基建一条黄河都折腾死你。

同一文化的人口对髡贼绝对是第一大红利，哪怕红薯加标准矛，你确保供应都可以大杀四方。

---

liutom2 于 2018-5-27 11:51:29 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-27 11:45
>
> 谁给你种地哦，别天真了，都 8012 年了，中国还这么多农民。
>
> 你髡贼 50 年能顶 tg50 年不?
>
> 别说什么人少地多， ...

好啦，农民种地才不管是谁坐天下，大萌朝是这样，我大清来了这样，狒狒们来了还是这样。

狒狒们在军事技术上远远超越当时的时代，也就意味着狒狒们需要维持的军队规模实际上更小，相应的农民负担就更轻，所以农民这件事就不要讨论了。

---

znone 于 2018-5-27 11:52:29 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 11:00
>
> 北方的地主虽然被流民、李自成、满清扫荡过多次，但离灭绝还差的远呢。别的不说，北京城里那些被“追脏拷 ...

每个地方都有铁骨头和软骨头。北方动乱几十年，铁骨头基本都被荡没了，抵挡不过但也不愿当软骨头的也跑到南方。曲阜的孔家历史上从古到今一直都是软骨头呀。
日军侵华时的山东孔家怎么了？

当满清到达南方时，大家没地方可以跑了，就只好反抗了，扬州十日，嘉定三屠不就这么来的么？当时江南是明朝经济文化比较发达的地方，读书人也多，也更有民族意识。“刚好覆盖出现资本主义萌芽的地区”，只是恰好经济发达和文化发达重叠吧。再说有钱也是成规模反抗的前提之一，毕竟打仗是要花钱的。

少数民族土司应该是有机会就会造反的。你强他就装孙子，你弱他就造反。他们对汉族是没有民族认同的。

当然对于历史的了解，我是不如你。我觉得如果把这段斗争定位为阶级斗争，会影响元老院今后对江南地区的判断。

---

波尔布特 于 2018-5-27 11:54:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-25 10:28
>
> 明朝最大的价值在于那几百万匠户，其他人都属于可有可无。

刚好相反，历史上最早反抗、最直接反抗工业化的就是传统匠户，工业化直接砸了他们中大部分人的饭碗，你没听说过“卢德运动”吗？

哪怕是英国，也有匠户砸过珍妮机。南亚次大陆被英国殖民后，死得最早、最惨就是纺织业的职业匠户，议会报告里说他们的尸骨“染白了孟加拉的原野”。

---

cc52333 于 2018-5-27 12:02:08 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 11:51
>
> 好啦，农民种地才不管是谁坐天下，大萌朝是这样，我大清来了这样，狒狒们来了还是这样。
>
> 狒狒们在军事技 ...

不讨论?不关心?吃饱了谁都会闲着，迟早的事。

除非都吃不饱。

---

波尔布特 于 2018-5-27 12:11:45 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 11:52
>
> 每个地方都有铁骨头和软骨头。北方动乱几十年，铁骨头基本都被荡没了，抵挡不过但也不愿当软骨头的也跑到 ...

如果铁骨头基本都被荡没了，那榆园军等北方抗清义军是哪冒出来的？如果活下来的地主都是软骨头，为何他们只反抗大顺军不反抗清军？

论经济发达，南京比嘉定强多了，怎么不出现南京十日之类的？论文化发达，曲阜也不差阿，怎么没出现曲阜三屠之类的？

而且《南明那些事》也说了，扬州十日、嘉定三屠只是开胃小菜，江南地区最大规模的反清运动是发生在浙江的鲁王政权，而这个政权的军事主力在明代也是反贼，都是起源于明末抗税暴动的“义军”。

---

波尔布特 于 2018-5-27 13:07:43 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-27 13:16 编辑_

> znone 发表于 2018-5-27 11:52
>
> 每个地方都有铁骨头和软骨头。北方动乱几十年，铁骨头基本都被荡没了，抵挡不过但也不愿当软骨头的也跑到 ...

应该说，对于这段历史，民族主义影响了你的判断。论民族，髡贼哪点比满族强？

论语言，满人和髡贼对明代汉人都是说辽东军话。

论文字，用繁体字的满族比用简体字的髡贼更加接近当时的汉族。

论发型，都要剃头。

论服装，其实除了马蹄袖，其他清代服装都是起源于明代，满族在服饰上“汉化“才是当时的主流。而髡贼的现代服装起源于西方，跟汉族的传统服饰差距更大。

论民俗、社会伦理，怎么看都是当时正在“汉化”的满族跟明代汉人更接近。

实际上，利用民族问题搞阶级斗争算是人类社会的常态了。孙中山也是在和平请愿失败的情况下才走上了利用民族主义武装抗清的道路。如果真是纯属民族问题没有阶级矛盾，孙中山干嘛不一开始就搞武装暴动反而上书满清要求改革？

别以为自认中国人对方就没民族借口抵制你了，例如反共的人先后给 tg 扣上过“黄俄”、“苏联傀儡”、“共族”、“马列子孙”之类的帽子。就算对方承认你是中国人，他们也会说“我是香港人/台湾人，不是中国人……”

在现代，很多反动势力正是利用“民族习惯”之类的借口抵制现代化，例如绿绿抵制火葬、抵制卫生纸、搞封建行会“拉面帮”。

---

liutom2 于 2018-5-27 15:31:05 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 11:54
>
> 刚好相反，历史上最早反抗、最直接反抗工业化的就是传统匠户，工业化直接砸了他们中大部分人的饭碗，你没 ...

但是匠户们最终还是乖乖的去工厂干活了。

捣毁机器运动是因为会导致失业，而狒狒们会提供大量的就业机会，而且待遇远比工业革命初期要高。

看看欧洲工业革命初期是怎么对待工人的？平均寿命不足 30 岁。

---

liutom2 于 2018-5-27 15:31:49 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-27 12:02
>
> 不讨论?不关心?吃饱了谁都会闲着，迟早的事。
>
> 除非都吃不饱。

一直到建国中国农民都没机会吃饱了闲着。

---

波尔布特 于 2018-5-27 15:58:32 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-27 16:02 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-27 15:31
>
> 但是匠户们最终还是乖乖的去工厂干活了。
>
> 捣毁机器运动是因为会导致失业，而狒狒们会提供大量的就业机会 ...

然而再就业的传统工匠相比从零开始当工人的其他阶层并无优势可言，你那“最大的价值在于那几百万匠户”的逻辑是从哪来的？

农民、士兵也是可有可无的？

---

liutom2 于 2018-5-27 17:40:11 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 15:58
>
> 然而再就业的传统工匠相比从零开始当工人的其他阶层并无优势可言，你那“最大的价值在于那几百万匠户”的 ...

大萌朝的士兵你打算当成有价值的东西？你现在太爱大萌朝了吧？

至于农民，这些人狒狒们真的顾不上，他们接着干这项几千年的古老职业就是了。

---

znone 于 2018-5-27 17:47:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 13:07
>
> 应该说，对于这段历史，民族主义影响了你的判断。论民族，髡贼哪点比满族强？
>
> 论语言，满人和髡贼对明代 ...

看了你这段，感觉我们观点相近呀。正是因为明朝的士子们对髡賊缺乏民族认同，所以才有可能更强烈地抵抗元老院的“入侵”。你说的后一段，更像是意识形态斗争，而不是阶级斗争。儒家和元老院的意识形态也是格格不入的，这一点更能引起明朝士子们的激烈抵抗。一些掌握话语权的读书人的反抗往往能带动一大批人。

目前看来，元老中是多种意识形态并存的，对归化民的宣传则表现不是太明显，但对儒家的态度是一致的和摒弃的。只有那些持实用主义态度的土著士子能融入澳宋社会。元老院应该考虑如何正确对待儒家，既不可能接受，也不能一棍子打死。如何在归化民中形成新的社会价值观是元老院要考虑的课题。

---

liutom2 于 2018-5-27 19:09:05 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 15:58
>
> 然而再就业的传统工匠相比从零开始当工人的其他阶层并无优势可言，你那“最大的价值在于那几百万匠户”的 ...

所以说你根本就不懂，匠户的优点在其基因，至于大萌朝那些所谓文化人，文科生的基因已经够多了，没必要再去强化了。

你满脑子就是想从大萌朝找到狒狒们能直接用的东西，现实是大萌朝的一切对狒狒们来说几乎都没用。

---

liutom2 于 2018-5-27 19:09:58 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 17:47
>
> 看了你这段，感觉我们观点相近呀。正是因为明朝的士子们对髡賊缺乏民族认同，所以才有可能更强烈地抵抗元 ...

还是一棍子打死的好，留着干什么用？

---

波尔布特 于 2018-5-27 19:20:28 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-27 19:21 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-27 17:40
>
> 大萌朝的士兵你打算当成有价值的东西？你现在太爱大萌朝了吧？
>
> 至于农民，这些人狒狒们真的顾不上，他们 ...

既然你那么喜欢大萌朝的工匠，我现在也可以说你太爱大萌朝了。你可别说只有士兵、农民是大萌朝的、工匠跟大萌朝完全无关！

精锐明军有肉搏、骑马的技能，水师会操纵帆船，农民会种地，这些都是既不用穿越者培训、穿越者又有需求的技能，你口中的大萌工匠有啥穿越者现在需要又不需要穿越者培训的技能？

---

znone 于 2018-5-27 19:24:15 发表了：

_本帖最后由 znone 于 2018-5-27 19:26 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-27 19:09
>
> 还是一棍子打死的好，留着干什么用？

一种思想是很难完全消灭的。儒家是中国传统文化的核心部分，元老自己也是来自 21 世纪的中国人。元老院真不怕土著造反吗？另一方面，儒家在 21 世纪已经有复苏的迹象了。

---

znone 于 2018-5-27 19:31:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 19:20
>
> 既然你那么喜欢大萌朝的工匠，我现在也可以说你太爱大萌朝了。你可别说只有士兵、农民是大萌朝的、工匠跟 ...

传统工艺是传统文化的一部分。再说传统工艺可以满足部分小众和奢侈品需求。对于传统工匠中有艺术价值的部分，元老院应该予以保留。可以用现代工艺进行改造的予以改造。我记得正文中有一章讲到元老到处寻找会做带辐条的轮子的工匠。

---

波尔布特 于 2018-5-27 19:37:22 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 17:47
>
> 看了你这段，感觉我们观点相近呀。正是因为明朝的士子们对髡賊缺乏民族认同，所以才有可能更强烈地抵抗元 ...

然而近代中国人闹革命的本土世界观偏偏就是起源于明代的儒家文人，来自当年抗清的儒家文人，虽然当年这些人算“少数派”。

其实“民族认同”什么的都是借口，阶级矛盾才是打起来的根本原因。最典型的案例就是水太凉，当年儒家文人中典型的软骨头，刚开始对满清抱有幻想，带头剃发，结果后来发觉满清不“优待”他，又走上了抗清的道路，不仅散尽家财支持抗清武装，还写诗歌说什么“海角崖山一线斜，从今也不属中华……”

是的，你没看错，“崖山之后无中华”言论的始作俑者就是钱谦益！

甲午时，日本人号称“中华正统”，然并卵！

---

波尔布特 于 2018-5-27 19:48:26 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 19:09
>
> 所以说你根本就不懂，匠户的优点在其基因，至于大萌朝那些所谓文化人，文科生的基因已经够多了，没必要再 ...

居然连“基因”都扯出来了，打算跟某些儒家派系学习搞“血统论”吗？

你说的那些工匠难道不是大萌朝的？依照你的逻辑，大萌朝的工匠到底有用还是没用？

大萌朝的木匠皇帝和匠户高官有用还是没用？

---

liutom2 于 2018-5-27 19:50:51 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 19:24
>
> 一种思想是很难完全消灭的。儒家是中国传统文化的核心部分，元老自己也是来自 21 世纪的中国人。元老院真不 ...

消灭干什么？一棍子打倒就可以了，谁乐意当爱好可以自己玩呀，不过狒狒们这里不允许就是了。

---

波尔布特 于 2018-5-27 19:56:46 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 19:31
>
> 传统工艺是传统文化的一部分。再说传统工艺可以满足部分小众和奢侈品需求。对于传统工匠中有艺术价值的部 ...

我不是真的对大萌的工匠有啥意见，是看不惯刘汤姆的“唯工匠有用”论。

事实是，历史上的大萌朝有工匠当了高官和皇帝，然并卵。近代西方的工业化也跟传统工匠没啥关系，首先抵制工业化的偏偏就是传统工匠。

论转变，传统工匠相比其他旧阶层也没啥明显优势，甚至还不如军人和农民容易转变。

---

liutom2 于 2018-5-27 19:57:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 19:20
>
> 既然你那么喜欢大萌朝的工匠，我现在也可以说你太爱大萌朝了。你可别说只有士兵、农民是大萌朝的、工匠跟 ...

嗯，你现在越来越会东拉西扯了。世袭匠户的特点是他们的肢体的操作能力，这是多年自然选择的结果，对狒狒们来说，工厂里需要大量的有操作能力的人，也就是技术工人，而技术工人，尤其是优秀的技术工人对身体条件是有要求的，大萌朝的匠户在这方面天生就有优越性，读书人在这方面就差的多了，很显然，不管狒狒们挤垮了多少小手工业者，他们都不用担心饿死，因为狒狒们的工厂里还有的是位置等他们去。

“大萌工匠有啥穿越者现在需要又不需要穿越者培训的技能”

没错，狒狒们绝大部分都不是好工人，别看工业口人头不少，但真正能当优秀工人用的就没有几个，这可不是培训能解决的事。

---

波尔布特 于 2018-5-27 20:03:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 19:50
>
> 消灭干什么？一棍子打倒就可以了，谁乐意当爱好可以自己玩呀，不过狒狒们这里不允许就是了。
>
> ...

如果穿越但清末，相信你会非常积极的一棍子打死康有为、孙中山、陈独秀以及武昌起义中闹革命的新军军官团！

以上这些人都是儒家教育出来的，大部分都有秀才以上的科举功名。

---

liutom2 于 2018-5-27 20:17:27 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:03
>
> 如果穿越但清末，相信你会非常积极的一棍子打死康有为、孙中山、陈独秀以及武昌起义中闹革命的新军军官团 ...

没错，这些人都可以枪毙。

---

znone 于 2018-5-27 20:19:31 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:03
>
> 如果穿越但清末，相信你会非常积极的一棍子打死康有为、孙中山、陈独秀以及武昌起义中闹革命的新军军官团 ...

你忘记了老毛、朱德等等了。

---

波尔布特 于 2018-5-27 20:30:20 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 19:57
>
> 嗯，你现在越来越会东拉西扯了。世袭匠户的特点是他们的肢体的操作能力，这是多年自然选择的结果，对狒狒 ...

你不觉得“世袭”和“自然选择”有冲突吗？

依照你的逻辑，世袭军户应该是最能打仗的，但事实是，明末卫所军户还不如从民户中招募的营兵给力，世袭的军事贵族还不如某些科举出身的文官给力。

饭都吃不饱，哪来的“有要求”的“身体条件”？

匠户家庭可以更方便的进行技能培训倒是真的，这就是所谓的“家学渊源”，然而问题是传统技能培训大部分并不符合狒狒们的工业化技能需求。

别说传统技能和工业化技能的差距了，哪怕同样是工业社会，碰上产业升级“老师傅”一眨眼变成“老废物”都不稀奇。98 年大下岗后“就业难”的那些 4050 群体，很大程度上就是难以适应新技术的转变。

这方面有网文专门吐槽过，例如因为海军人手不足把蒸汽时代的铲煤司炉工送去使用柴油机的新军舰上管轮机……

年轻工匠的转变倒是比较容易，到跟一张白纸的年轻转业农民相比，这些工匠也没啥优势可言。

---

波尔布特 于 2018-5-27 20:34:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 20:17
>
> 没错，这些人都可以枪毙。

那就顺便枪毙墨子吧，他也是儒家教出来的，虽然后来“背叛”了儒家自立门户。

还有张衡、沈括、宋应星、徐光启、孙元化、李时珍……以及大萌的木匠皇帝、匠户高官……

---

周围 于 2018-5-27 20:36:07 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 19:20
>
> 既然你那么喜欢大萌朝的工匠，我现在也可以说你太爱大萌朝了。你可别说只有士兵、农民是大萌朝的、工匠跟 ...

我挺赞同你这个观点的。

但是我认为

对于农村人口来说给口饭吃，只要剃头别玩的太过，按着元老院的生活标准，投髡是必然的。

对于地主来讲，元老院可以通过对外移民的方式，缓解土改压力，进而缓和与地主的关系，拉拢中小地主。

对于伪明军队而言，军户们是争先恐后投髡的，比如我家祖上就是军户，清军一来直接倒戈投降了。搞定指挥问题不大。

对于官僚和士人而言。这些人占据话语权，元老院要做的就是用自己的宣传对鱼把他们影响力洗出去。由于绝大多数是地主，参考地主的办法。

至于手工业者，确实是个问题，不过只要拳头够大，一般会老实。

---

波尔布特 于 2018-5-27 20:38:46 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 20:19
>
> 你忘记了老毛、朱德等等了。

刘汤姆会找借口说毛朱两人不是儒家，我之前提到的那些人比较难否定他们跟儒家的关系。

---

liutom2 于 2018-5-27 20:40:11 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:34
>
> 那就顺便枪毙墨子吧，他也是儒家教出来的，虽然后来“背叛”了儒家自立门户。
>
> 还有张衡、沈括、宋应星、 ...

我没什么意见，几千年前的人还要拿来当吉祥物，不知道图什么？

你要把木匠皇帝供起来我也没什么意见，不过木匠皇帝算个好工匠吗？

---

liutom2 于 2018-5-27 20:45:54 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:30
>
> 你不觉得“世袭”和“自然选择”有冲突吗？
>
> 依照你的逻辑，世袭军户应该是最能打仗的，但事实是，明末卫 ...

匠户那世袭是自然选择的，因为不能靠手艺的可不能改行，最后就得饿死，这不叫自然选择那什么是呢？

军户其实也是能打的，不过呢，大萌朝待遇太差了，叫花子兵哪儿来的战斗力呢？至于大萌朝那些军户和兵，能不能打就更不重要，连土著军事家戚继光都知道不用旧兵，而要招募老实的穷人，为什么呢？人没学坏而已。狒狒们之前澄迈抓的俘虏是统统送去劳动改造了，为什么呢？还是因为学坏了。明白了吗？不是能不能打的问题，而是人品有问题了。

工人这个问题上你没有发言权，我建议你还是尽量少开口，说的越多越露怯。

---

波尔布特 于 2018-5-27 20:57:22 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-27 20:36
>
> 我挺赞同你这个观点的。
>
> 但是我认为
>
> 对于农村人口来说给口饭吃，只要剃头别玩的太过，按着元老院的生活标 ...

根据历史经验，大萌的手工业者其实还是能吸收利用的，工业化本身是一个漫长的过程，传统匠户不会马上失业。就算真有大规模失业，大不了我们代替大英帝国让印度手工业者的尸骨染白南亚的原野，或者代替美国人屠杀印第安人，让失业工匠去北美种地、挖金子。

我主要是看不惯刘汤姆的大萌工匠优越论，居然连“基因”这种类似血统论的玩意都用上了。

怎么看传统工匠都不比士兵和农民更容易吸收利用，最多也就是跟其他劳动人民差不多的吸收利用难度。

---

znone 于 2018-5-27 21:03:02 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:38
>
> 刘汤姆会找借口说毛朱两人不是儒家，我之前提到的那些人比较难否定他们跟儒家的关系。 ...

这两人都接受过儒家的私塾教育。朱德还参加过乡试和府试。

---

波尔布特 于 2018-5-27 21:16:27 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 20:45
>
> 匠户那世袭是自然选择的，因为不能靠手艺的可不能改行，最后就得饿死，这不叫自然选择那什么是呢？
>
> 军户 ...

谁跟你说匠户不能改行？大萌的匠户也是分三六九等的，上层匠户能考科举、改籍，甚至有不考科举就直接当官的。就算既不考科举也不当官，也有靠技术赚大钱、跟士绅阶层谈笑风生的，例如擅长园林营造的计成，《江南烽火》里被设定成了“石翁”。

这方面的处境，匠户、军户、民户（农民居多）三者是基本一致的。同样是从事农业的“民户”，佃农、自耕农、地主的处境完全不一样。

别以为只有军户会学坏、匠户就不会。临高里提到的王大鸟就是一个匠户，他自己就不是啥好鸟，他儿子都已经改行拐卖良家妇女了。

还有穿越者找来做车轮子的传统匠人，已经在考虑“偷师”后离开五百废自立门户了，只不过工业生产跟传统手工业完全是两码事，他发觉实在“偷师”不了才作罢。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-27 21:17:05 发表了：

儒家错过了强汉错过了盛唐，在近代百年救亡图存运动中更是站到了对立面，真不知道有啥好捧的？

---

liutom2 于 2018-5-27 21:28:21 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-27 21:17
>
> 儒家错过了强汉错过了盛唐，在近代百年救亡图存运动中更是站到了对立面，真不知道有啥好捧的？ ...

这位就这么执着，所以我们要看开一些，毕竟也是革命同志嘛，总得允许有点个人爱好。

---

liutom2 于 2018-5-27 21:32:15 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 21:16
>
> 谁跟你说匠户不能改行？大萌的匠户也是分三六九等的，上层匠户能考科举、改籍，甚至有不考科举就直接当官 ...

跟你说了我不要他们脑子里的任何东西，我只要他们的基因，实际上匠户群体也不全都适合干工人，因为基因来自父母双方，而且会发生变异，但总体上，匠户是最适合改造产业工人的，最起码是和传统产业相关联的匠户都可以经过少量培训转为产业工人，这比招个扛锄头的农民从头教要容易多了。

匠户就是变坏了我们也不在乎呀，他只要在厂里规规矩矩干活，人品差我们也管不了呀，反正在工厂里他也就比工业革命初期多活个 10 年 8 年而已。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-27 22:07:52 发表了：

明朝有啥值得统战的，不过是落后的生产力-手工业和反动的生产关系-租佃制。整个社会从上到下通通推倒重来，全部都得改造。

像佃户军户流民投髡后能高高兴兴得为元老院效力。至于那帮没眼色的士绅，开口元老院垂拱而治，他们来共治天下，你答应还是不答应？

---

cc52333 于 2018-5-27 22:15:00 发表了：

说的是建国后

---

liutom2 于 2018-5-27 22:31:06 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-27 22:07
>
> 明朝有啥值得统战的，不过是落后的生产力-手工业和反动的生产关系-租佃制。整个社会从上到下通通推倒重来， ...

呵呵，他那个同人现在就有问题了，狒狒们到底要怎么对待大萌朝的旧知识分子呢？

---

波尔布特 于 2018-5-27 23:40:01 发表了：

> znone 发表于 2018-5-27 21:03
>
> 这两人都接受过儒家的私塾教育。朱德还参加过乡试和府试。

对刘汤姆来说，儒家＝不懂科学、不会打仗的文科生，他早就把毛泽东这种会打仗的文科生定义为“兵家”了，更别提朱老总这种职业军人。

之前他还误以为大明督抚是武将呢！

另外他还把儒家的身份跟科举功名挂钩，我之前不记得毛朱二人有科举功名。

根据他的逻辑，如果我把孔子的《简历》写出来再改个名，估计他还会否定孔子是儒家。

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:00:31 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-27 21:17
>
> 儒家错过了强汉错过了盛唐，在近代百年救亡图存运动中更是站到了对立面，真不知道有啥好捧的？ ...

实际上，强汉、盛唐刚好是历史上儒家的几大“复兴”高潮之二。董仲舒创立“新儒学”，不仅成功得让汉武帝“独尊儒术”，还成为“儒教三祖”之一。

魏晋时期道家复兴，南北朝佛教崛起，儒家势力有所衰退，但到了唐代儒家靠韩愈的“古文运动”又“复兴”了一次，并成为唐代“灭佛”的主力。韩愈黑佛教的两大理由是：不讲人伦道德、不事生产！

在近代百年救亡图存运动中，中国本土的文化武器就是明末三大儒的理论，对辛亥革命和毛泽东思想产生了很大影响。你以为“天下为公”、“耕者有其田”、“君主专制是天下之大害”等理论是哪来的？

五四运动的特点是，黑“三纲”不黑“五常”，黑孔家不黑孔子，黑汉代之后的儒家不黑先秦儒家。

至于彻底否定孔子是文革时候的事了。

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:07:59 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 21:28
>
> 这位就这么执着，所以我们要看开一些，毕竟也是革命同志嘛，总得允许有点个人爱好。
>
> ...

都是被你恶心出来的，本来我对大明工匠也是非常欢迎的，也不认为吸收利用大明工匠有啥问题，反正安排那些人就业有得是办法，但既然你说只有大明工匠值钱其他人可有可无，那有些话就不吐不快了！

有本事你就把那些传统工匠做出来的手工产品当饭吃！

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 00:08:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 22:31
>
> 呵呵，他那个同人现在就有问题了，狒狒们到底要怎么对待大萌朝的旧知识分子呢？
>
> ...

他那个同人里想用英国的例子论证工业化过程种会发生饥荒，被我用美国的例子怼回去后就精分了 ，抓住我的“美国只靠本国的耕地和资源就能完成工业化”怼，先举了美国一堆海外扩张的例子想说明需要海外资源（他已经不敢提农业了），可我怎么看都是基于地缘政治和抢夺市场，现在又在论证只有 13 州的美国才是真美国，杠精成这样我也没办法。

---

liutom2 于 2018-5-28 00:14:20 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 00:00
>
> 实际上，强汉、盛唐刚好是历史上儒家的几大“复兴”高潮之二。董仲舒创立“新儒学”，不仅成功得让汉武帝 ...

行啦，民国才有的独尊儒术。

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:14:25 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-27 21:32
>
> 跟你说了我不要他们脑子里的任何东西，我只要他们的基因，实际上匠户群体也不全都适合干工人，因为基因来 ...

那你用基因理论解释一下，为何现在中国的产业工人以“农民工”为主而不是工人世家？

---

liutom2 于 2018-5-28 00:15:30 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 00:08
>
> 他那个同人里想用英国的例子论证工业化过程种会发生饥荒，被我用美国的例子怼回去后就精分了 ，抓住我的 ...

好啦，怎么也是个同志，要容忍嘛，反正我们都是儒家的，他不是，大家耐心点就好啦。

---

liutom2 于 2018-5-28 00:17:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 00:14
>
> 那你用基因理论解释一下，为何现在中国的产业工人以“农民工”为主而不是工人世家？ ...

嗯，我还真不知道中国的产业工人现在是农民工为主，大概是把建筑行业也统计进来了？大家统计统计制造业吧？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 00:25:55 发表了：

_本帖最后由 华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 00:28 编辑_

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 00:00
>
> 实际上，强汉、盛唐刚好是历史上儒家的几大“复兴”高潮之二。董仲舒创立“新儒学”，不仅成功得让汉武帝 ...

宣帝作色曰：“汉家自有制度，本以霸王道杂之，奈何纯任德教，用周政乎！且俗儒不达时宜，好是古非今，使人眩于名实，不知所守，何足委任？”你说汉宣帝之前用的什么制度？

唐代就更可笑了，韩愈起儒学八代之衰是在中唐以后，安史之乱前百余年有儒门什么事。

近代你还有脸说，镇压太平天国的是谁？仇视洋务运动和北洋水师的是谁？五四运动的目标更是打倒孔家庙，拥抱德先生和赛先生。当然了你也可以德先生赛先生甚至马列都归为儒学嘛！

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:29:00 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-28 00:52 编辑_

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 00:08
>
> 他那个同人里想用英国的例子论证工业化过程种会发生饥荒，被我用美国的例子怼回去后就精分了 ，抓住我的 ...

我当初要谈的是在“自然状态下”中国早期工业化的粮食困境，谈英国一是不好谈容易河蟹的“前 30 年”，二是当时大英帝国殖民体系内有跟中国处境类似的南亚次大陆，美国跟中国的国情有可比性吗？

美国本来是地广人稀的农业国，全国工业化时又赶上第二次工业革命是工业反哺农业，又不像中苏这样有“渴望工业大跃进”和“国际封锁”的问题，有饥荒才怪。

后来谈的已经不是粮食问题而是市场资源问题，事实上是，当年没有拉美的市场资源美国工业化真的很难。南北战争前，南部是英国的经济殖民地，西部没开发，光靠东北部几个州的市场怎么消化美国工业产能？到了南北战争后，不仅是南部和西部，整个拉美都处于“美进英退”的大环境，美国根本不是光靠本土的市场实现工业化的！

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-5-28 00:29:51 发表了：

> punishment 发表于 2018-5-25 02:10
>
> 最简单的说法就是一点：旧时空历史证明以中国汉人汉地为基本盘基本不依赖外部条件搞工业化帝国能搞成。五百 ...

赞同这个比喻。

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:46:13 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-28 00:17
>
> 嗯，我还真不知道中国的产业工人现在是农民工为主，大概是把建筑行业也统计进来了？大家统计统计制造业吧 ...

制造业也一样，魔都的血汗工厂里大部分是操外地口音的农民工，至于魔都早期工人阶级后代普遍以“当工人”为耻，依靠高升学率大部分都能混个大学文凭当“白领”，就算进工厂也普遍是管理层。读书实在太差的就做小生意，或者是比较轻松的服务业，或者“家里蹲”、啃老，别说普通工人，当高级技工的都不多。

仔细回忆了一下我的堂表兄弟姐妹和他们的配偶，基本都是大学学历，有的像我是全日制，有的是三校生高考，能够跟“产业工人”沾边好像只有一个妹夫，不过他是属于建筑业的“白领工程师”，还是属于“农二代”。

记得几年前，就有人在网上说过，我们这代表面上比父母那代“升级”了，实际地位没有变。区别是，父母在工厂、农田里干活，我们在办公楼里当“IT 民工”/“码农”！

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 00:50:21 发表了：

美国工业化时又赶上第二次工业革命是工业反哺农业？

我问你 1846-1848 年美墨战争时有个锤子的第二次工业革命，美国抢下德克萨斯州玩的是啥？西部牛仔，典型的粮食过剩，把牛扔地里找卡里路，再从牛身上找卡里路。西部牛仔算不算自然状态。

有什么资源是铁锈带没有，需要从南美大规模进口的？

美国在罗斯福新政前财政收入主要靠关税，摆脱经济危机靠淘金热，管理经济水平如此低下，当然需要外部需求了。本朝前 30 年有啥外部需求，不也完成工业化了。

最后，体量不足的英国，农业条件太差的苏联，闹人口危机又难以对外扩张的的中国日本和可耕地和资源几乎无限，开局人口过亿的元老院有可比性？

---

波尔布特 于 2018-5-28 00:50:46 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 00:25
>
> 宣帝作色曰：“汉家自有制度，本以霸王道杂之，奈何纯任德教，用周政乎！且俗儒不达时宜，好是古非今，使 ...

是谁告诉你洋务运动不是儒家搞的？

知道当年康有为搞维新运动的理论依据是什么吗？

辛亥革命怎么抄明末三大儒的理论我就不多说了！

---

liutom2 于 2018-5-28 00:53:03 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 00:50
>
> 是谁告诉你洋务运动不是儒家搞的？
>
> 知道当年康有为搞维新运动的理论依据是什么吗？
>
> 辛亥革命怎么抄明末三 ...

辛亥革命成功了？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 01:05:07 发表了：

回到原题，江南士绅经济属性无外乎垄断基层政权的租佃制地主，手工业主和郑芝龙式的海商（垄断海外贸易渠道赚取收益后广治田产），这些哪个不是元老院欲除之而后快的？又啥哈统战的.

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-5-28 02:10:52 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-7 19:15
>
> 等到清军强推剃头令的时候，再起兵收复河山，岂不更有大义名分？

大义名分顶屁用。

先明的目的是让权利中枢由中国人为主体。

先越南，

你想你一票上层都是越南人领着几千万中国人，

你觉得你政权的基础会稳？

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-5-28 02:24:10 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-27 20:38
>
> 刘汤姆会找借口说毛朱两人不是儒家，我之前提到的那些人比较难否定他们跟儒家的关系。 ...

本来就不是，

说毛朱是儒家，

不过是跟绿胶说邓和一样的下三滥行为而已。

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-5-28 02:25:26 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 00:00
>
> 实际上，强汉、盛唐刚好是历史上儒家的几大“复兴”高潮之二。董仲舒创立“新儒学”，不仅成功得让汉武帝 ...

屁话

---

波尔布特 于 2018-5-28 08:18:58 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-28 08:29 编辑_

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-5-28 02:24
>
> 本来就不是，
>
> 说毛朱是儒家，
>
> 不过是跟绿胶说邓和一样的下三滥行为而已。

郑和不信绿教信佛教，但毛周二人的三观真的跟儒家文化毫无联系？他们在私塾里到底学了啥？

知道“湘湖学派”和王夫之吗？

---

波尔布特 于 2018-5-28 08:44:49 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-28 09:02 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-28 00:53
>
> 辛亥革命成功了？

共产主义在很多国家失败了，在很多国家甚至就没能上台执政过，所以马列主义一钱不值？

你这种把一切成败全都算在某个团体或某个文化上的思维，本来就是儒家的“英雄史观”和唯心主义的论调。

另外，从“驱逐鞑虏恢复中华”的初始目标看，辛亥革命其实是成功的，袁世凯也比孙大炮靠谱得多，很多 19 世纪末中国人要求的政治改革都得到了推行。从 1914 ～ 1918 年中国民族资本主义的“黄金岁月”看，在没有帝国主义压制的情况下，当时中国的工业化还是能够得到较好的发展。

但经过巴黎和会与日本二十一条的打击，还有帝国主义经济侵略的卷土重来，大家突然发现即使没了满清，中国人的处境也没得到啥改善，再加上当时孔教会的复辟闹剧，于是儒家就取代满清成为阻碍中国进步的新的“替罪羊”。

---

波尔布特 于 2018-5-28 08:57:27 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 01:05
>
> 回到原题，江南士绅经济属性无外乎垄断基层政权的租佃制地主，手工业主和郑芝龙式的海商（垄断海外贸易渠道 ...

回到原题，现在的问题不是要统战谁，而是有人认为除了大明工匠其他明代人都一钱不值！

事实是大明工匠相比其他明代土著并无明显的“技能”优势，500 废也不可能光靠工匠就能吃上饭。

另外你的话对刘大霖等临高士绅也一样适用，实际上刘大霖可能还不如很多江南士绅，所以政协没必要办了、应该马上把那些临高政协委员全咔嚓了？

老实说，不考虑推行策略和可行性，把地主全咔嚓了我无所谓，我一直都支持土改，问题是某些人反儒的姿势太无脑了——基本上就是用儒家的逻辑思维黑儒家。

---

liutom2 于 2018-5-28 09:21:35 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 08:44
>
> 共产主义在很多国家失败了，在很多国家甚至就没能上台执政过，所以马列主义一钱不值？
>
> 你这种把一切成败 ...

替罪羊？

---

liutom2 于 2018-5-28 09:22:24 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 08:57
>
> 回到原题，现在的问题不是要统战谁，而是有人认为除了大明工匠其他明代人都一钱不值！
>
> 事实是大明工匠相 ...

刘大霖是特殊历史时期的特殊待遇，后面就没有几个大萌朝士绅能有这个待遇了。

---

波尔布特 于 2018-5-28 10:51:18 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-28 09:21
>
> 替罪羊？

替罪羊不代表一定是清白无辜的，只不过所有罪责都由一个人抗。例如打小贩的城管临时工替领导扛下所有罪责，职业杀手替雇主扛下所有罪责。

再以满清为例，历史上满洲贵族确实阻碍中国进步，但把所有的坏事都推到满清头上，连缠足的恶俗也算在满清头上，这明显是“替罪羊”的待遇。实际上满清完蛋后，中国人的处境也没改善多少。

回到儒家的问题，儒家文化最大的问题是提倡的旧道德已经不适应生产力的发展，政治组织模式也有很大问题，其次是当年康有为的孔教会在玩封建复辟时跳得很高，但把军事问题和科技发展问题推到儒家头上明显是无脑黑。当年明清儒家士大夫最早引进的西方文明偏偏就是西方的科技和军事。

当然，我估计这里很多人都没搞明白当年儒家的旧道德是怎么回事，就好像很多人都没看明白高举为何虐打歌姬。反正我对高举用虐打歌姬的方式向文总“效忠”是非常厌恶的。

---

liutom2 于 2018-5-28 11:25:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 10:51
>
> 替罪羊不代表一定是清白无辜的，只不过所有罪责都由一个人抗。例如打小贩的城管临时工替领导扛下所有罪责 ...

满清不是儒家的代表吗？

---

波尔布特 于 2018-5-28 12:16:31 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-28 11:25
>
> 满清不是儒家的代表吗？

清代之前没儒家吗？

很多人黑儒家的理由之一就是当年一部分儒家士大夫跪舔满清！

你认为身为基督徒的神圣罗马皇帝能代表基督教吗？

或者说，你认为罗马教皇能代表所有的一神教派系吗？

---

liutom2 于 2018-5-28 12:46:10 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 12:16
>
> 清代之前没儒家吗？
>
> 很多人黑儒家的理由之一就是当年一部分儒家士大夫跪舔满清！
>
> 你认为身为基督徒的神圣 ...

难道不是所有像点样的人都是儒家吗？

这世界不是一直都是儒家的天下吗？大概连孔老二之前都是吧？你费点劲给考证一下。

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:02:32 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-28 14:07 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-28 12:46
>
> 难道不是所有像点样的人都是儒家吗？
>
> 这世界不是一直都是儒家的天下吗？大概连孔老二之前都是吧？你费点 ...

儒家思想是一种以“人伦道德”为核心的哲学和政治经济学，是不是儒家关键不是看对方像不像样，而是看对方的言行逻辑是不是符合儒家的哲学逻辑。

很遗憾，东亚人的三观里普遍都有儒家思想的逻辑。例如父母跟子女的关系，父母对子女要“慈”，子女对父母要“孝”，而一神教就没“慈/孝”的思维，只有“爱”的概念。

或者说，一件事是不是儒家思想的错，关键看能不能和儒家思想的逻辑对得上，而不是坏事或好事全推到儒家头上。例如，为了“孝”道而活埋亲生子女，这种罪恶可以算到儒家头上，因为某些人的“不忠”而怪罪儒家就扯淡了。炮党因为“嫡庶”的“人伦”思维导致内部赏罚不公、内讧不止而打仗打输也可以算在儒家头上，但说儒家不懂军事就扯淡了。

说起对军人的打压，我怎么感觉现在元老院内部比大明还严重！已经有很多同人作者吐槽了，一帮有被迫害妄想的“酱油元老”对强力部门的敌视不是一般的严重，税警也好、海军部门搬家也好，动不动就能扣“独走”的帽子……

大明皇帝何时担心过厂卫的“武装收税”？

大明皇帝又何时恐惧过两广总督府从广州搬到肇庆？

关于“儒”的历史记载，甲骨文里就有了，你说孔老二之前有没有“儒”？

---

横剑浮云 于 2018-5-28 14:14:55 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:02
>
> 儒家思想是一种以“人伦道德”为核心的哲学和政治经济学，是不是儒家关键不是看对方像不像样，而是看对方 ...

正因如此，才必须全面打倒和批判儒家

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:24:08 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-28 14:14
>
> 正因如此，才必须全面打倒和批判儒家

那么，你打算用哪种逻辑和标准处理夫妻关系、父母和子女的关系、师生关系、老板和工人的关系、政府和群众的关系、元老与归化民的关系……？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 14:25:21 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:02
>
> 儒家思想是一种以“人伦道德”为核心的哲学和政治经济学，是不是儒家关键不是看对方像不像样，而是看对方 ...

这些就是他们霸占生产资料，垄断仕途和基层行政的理由？

---

横剑浮云 于 2018-5-28 14:27:08 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:24
>
> 那么，你打算用哪种逻辑和标准处理夫妻关系、父母和子女的关系、师生关系、老板和工人的关系、政府和群众 ...

你这是偷换概念，把社会伦理关系和儒家混为一谈

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:34:03 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-28 14:27
>
> 你这是偷换概念，把社会伦理关系和儒家混为一谈

儒家在历史上的主要贡献就是为东亚人制定了一套符合东亚社会需求的社会伦理规范。

这类规范虽然不是东亚独有的，但在东亚范围内都是属于儒家思想的范畴，否则你以为这些伦理规范是哪来的？

起码一神教徒的脑子里真没有“孝”的概念，只有“爱”的概念。

---

横剑浮云 于 2018-5-28 14:40:59 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:34
>
> 儒家在历史上的主要贡献就是为东亚人制定了一套符合东亚社会需求的社会伦理规范。
>
> 这类规范虽然不是东亚 ...

社会伦理并不是因为儒家而产生的，因此完全可以从社会伦理中剥离儒家的内容。所以你的理由不成立。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 14:44:00 发表了：

符合东亚社会需求的社会伦理规范？这不就是意识形态嘛？

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:44:46 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 14:25
>
> 这些就是他们霸占生产资料，垄断仕途和基层行政的理由？

这是所有统治阶级都在干的事，关儒家思想什么事？

实际上儒家的吃相算是相对好看了，英国至今都是由 500 大贵族垄断全国土地，由贵族子弟垄断所有的公务员岗位。儒家起码愿意收寒门子弟当门生给他们上升的通道。

只有要私有制，霸占生产资料的情况就不可避免，几百年后元老的后裔们也会垄断仕途和基层行政。

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:51:04 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-28 14:40
>
> 社会伦理并不是因为儒家而产生的，因此完全可以从社会伦理中剥离儒家的内容。所以你的理由不成立。
>
> ...

怎么剥离？你倒是提出一条跟儒家完全没关系的中国本土伦理概念阿！

实际上，社会伦理是统治阶级制定的，反应统治阶级的意志，而中国以前的统治阶级刚好是一群自称“儒”的世俗知识分子。

如果这群知识分子自称“道德”，那你现在就会说要把“道德”彻底批倒批臭！

---

横剑浮云 于 2018-5-28 14:52:47 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:51
>
> 怎么剥离？你倒是提出一条跟儒家完全没关系的中国本土伦理概念阿！
>
> 实际上，社会伦理是统治阶级制定的， ...

错，社会伦理并不是统治阶级制定的，请你去翻一翻伦理学的书好伐？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 14:53:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:44
>
> 这是所有统治阶级都在干的事，关儒家思想什么事？
>
> 实际上儒家的吃相算是相对好看了，英国至今都是由 500 大 ...

儒家不是最坏的坏蛋，所以不该被打到？

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:56:26 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 14:44
>
> 符合东亚社会需求的社会伦理规范？这不就是意识形态嘛？

本来就是，儒教就是中国传统的人文社科领域的意识形态。如果这套意识形态被彻底否定了，那人文社科领域的中国传统文化就彻底消失了。

当年一神教反儒反到不准东亚信徒祭祖扫墓，苏联反儒反到不准中国人过春节。

---

波尔布特 于 2018-5-28 14:59:41 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-28 14:52
>
> 错，社会伦理并不是统治阶级制定的，请你去翻一翻伦理学的书好伐？

马克思早就说过了，占统治地位的意识形态就是统治阶级制定并反映统治阶级意志的意识形态。

---

横剑浮云 于 2018-5-28 15:04:03 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:59
>
> 马克思早就说过了，占统治地位的意识形态就是统治阶级制定并反映统治阶级意志的意识形态。
>
> ...

呵呵，所以为什么不全面打倒旧的统治阶级？

---

波尔布特 于 2018-5-28 15:06:34 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 14:53
>
> 儒家不是最坏的坏蛋，所以不该被打到？

你这还是儒家的“正邪”逻辑，社会科学没有善恶，只有适不适合的问题。

儒家主要是占了“土生土长”的便宜，更加适合东亚人的胃口。就算儒这块招牌被批倒批臭了，新的意识形态依然是一种跟儒家思想比较接近的意识形态。

你觉得的把“儒家”改名为“好家”有意思吗？

或者你觉得一神教“有教无国”、“忘恩负义”的伦理更加适合中国人？

印度教的“种姓”制度更加适合中国人？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-28 15:09:35 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 14:56
>
> 本来就是，儒教就是中国传统的人文社科领域的意识形态。如果这套意识形态被彻底否定了，那人文社科领域的 ...

很好，终于等到你这句话了，你这是在为封建社会的意识形态张目。元老院推行工业化城市化和近代化必然要否定这套旧的意识形态。建国后已经把中华传统文化美德和封建糟粕区分开来了。你儒家就安心得去死吧，拉不了什么垫背。

---

波尔布特 于 2018-5-28 15:22:28 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-28 15:04
>
> 呵呵，所以为什么不全面打倒旧的统治阶级？

旧的统治阶级和儒家思想是两码事，就好像罗马教廷和基督教也是两码事，资产阶级支持的新教就是反罗马教廷不反基督教。当年中国的五四运动也是反孔教会不反孔子。

我早就说过了，不考虑执行难度和可行性，我不介意把大明地主全咔嚓了，我一向支持土改。

虽然这类意识形态是统治阶级制定的，但能够被推广的意识形态也普遍能被被统治阶级接收和使用。例如奴隶主用忠孝统治奴隶，奴隶阶层也普遍认同忠孝。

不要以为只有统治阶级才有儒家思想，被统治阶级也一样。现在归化民其实就是在用儒家思想中的“恩主”逻辑效忠元老。如果换了是一神教徒当归化民，如果元老不是一神教徒，他们就会认为一切好处都是造物主赐予的，跟元老没关系，甚至把元老当成是“截流上帝恩赐”的“匪徒”，然后为了夺回“造物主的恩赐”他们会发动对元老的“圣战”——这就是当年白皮杀印第安人的理由，也是现在绿绿难民在欧洲嚣张的理由。

---

波尔布特 于 2018-5-28 15:31:34 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-28 15:09
>
> 很好，终于等到你这句话了，你这是在为封建社会的意识形态张目。元老院推行工业化城市化和近代化必然要否 ...

是谁跟你儒家思想是封建社会的意识形态？早期的儒家思想其实是奴隶社会的意识形态，封建版儒家其实是披着儒皮的法家。而中国近代的革命意识形态则有很大一部分来自明末三大儒，“天下为公”、反对君主专制、“耕者有其田”这些道理都要否定吗？

建国后用“中华传统文化美德”和“封建糟粕”的招牌，就是因为 tg 发觉彻底批儒办不到，所以用前者吸纳儒家思想里有用的部分，用后者批判儒家思想里落后的部分，而“儒”这个概念则被淡化。

---

横剑浮云 于 2018-5-29 14:44:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 15:22
>
> 旧的统治阶级和儒家思想是两码事，就好像罗马教廷和基督教也是两码事，资产阶级支持的新教就是反罗马教廷 ...

旧的统治阶级和儒家是两码事吗？提倡儒家思想的哪个不是地主阶级和奴隶主阶级？

---

liutom2 于 2018-5-29 15:35:45 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-29 14:44
>
> 旧的统治阶级和儒家是两码事吗？提倡儒家思想的哪个不是地主阶级和奴隶主阶级？
>
> ...

说一套做一套难道是现在才被发现的吗？

---

气持样 于 2018-5-29 15:39:37 发表了：

越南红河平原收益还可以，但写出来比较无聊，也和广东攻略有点重复

---

波尔布特 于 2018-5-29 16:22:21 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-29 14:44
>
> 旧的统治阶级和儒家是两码事吗？提倡儒家思想的哪个不是地主阶级和奴隶主阶级？
>
> ...

现在地主阶级和奴隶主阶级在中国早没了，又是谁在提倡“国学”和“女德”？

另外如果你真的认真读过五四运动时的文章，会发现举着孔子招牌批判孔教会的奇观。

例如陈独秀写文章说（大意如此）：孔子本人都主张不信鬼神，是“近乎科学”的，你们这帮人（康有为的孔教会）搞装神弄鬼的玩意居然还好意思说自己“尊孔”？

---

波尔布特 于 2018-5-29 16:28:41 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-29 14:44
>
> 旧的统治阶级和儒家是两码事吗？提倡儒家思想的哪个不是地主阶级和奴隶主阶级？
>
> ...

基督教“反同”和神父搞小男孩是一码事吗？

搞基和不准搞基到底哪个更能代表基督教精神？

---

横剑浮云 于 2018-5-30 05:47:24 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-29 16:22
>
> 现在地主阶级和奴隶主阶级在中国早没了，又是谁在提倡“国学”和“女德”？
>
> 另外如果你真的认真读过五四 ...

现在没有地主阶级和奴隶主阶级了，难道提倡国学和女德就不该批判？

---

横剑浮云 于 2018-5-30 05:48:18 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-29 16:28
>
> 基督教“反同”和神父搞小男孩是一码事吗？
>
> 搞基和不准搞基到底哪个更能代表基督教精神？ ...

然而不管何种情况，基督教不是都应该被批判的吗？呵呵

---

波尔布特 于 2018-5-30 09:20:22 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-30 05:47
>
> 现在没有地主阶级和奴隶主阶级了，难道提倡国学和女德就不该批判？

你不是说提倡儒家思想的都是地主阶级和奴隶主阶级吗？现在这两个阶级没了，又是谁在提倡儒家思想？

话说最近上头交代下来的“干部在线学习”的课程里，就有关于儒家文化的内容，安排在“哲学”类课程里，占了哲学类课程的一半以上。你打算何时去批判一下？

话说我要不要举报一下你在“反党”呢？

反儒能不能跟反 tg 挂钩？

---

liutom2 于 2018-5-30 09:26:49 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-30 09:20
>
> 你不是说提倡儒家思想的都是地主阶级和奴隶主阶级吗？现在这两个阶级没了，又是谁在提倡儒家思想？
>
> 话说 ...

你要这么说看看上面什么态度？我建议你举报一下。

---

波尔布特 于 2018-5-30 09:40:05 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-30 05:48
>
> 然而不管何种情况，基督教不是都应该被批判的吗？呵呵

中国人本来就和基督教没关系，不管怎么批都无所谓。但儒家文化是几千年来耕植于中国人日常的生产生活中的，你确定能彻底抹掉？

比如说，你在描述跟父母关系时，能否彻底不用“慈/孝”之类的概念，而只用“爱”这个词吗？

你也别以为所有的中国哲学派系都用“慈/孝”，像墨家就不喜欢用这类词汇，而是喜欢用“爱”字来描述。

其实历史上康有为的孔教会被批，根源之一就是他打算套用基督教的模式改造中国传统的儒教信仰，动机是他误会西方发达的原因之一是因为基督教拜神，打算搞“儒皮基心”，跟现在中国的山寨基督教（基皮儒佛道心）是一个套路。但这种行为跟孔子以来长达 2500 多年的儒教世俗化发展趋势是相违背的，结果陈独秀他们就算搬出孔子的招牌来照样能批孔教会！

---

波尔布特 于 2018-5-30 09:52:30 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2018-5-30 05:47
>
> 现在没有地主阶级和奴隶主阶级了，难道提倡国学和女德就不该批判？

顺带说一下，你别以为彻底批儒后地主阶级就不能活了，秦始皇“焚书坑儒”，但大秦照样是代表地主阶级利益的封建政权！

就算中国历史上真没儒家了，地主阶级照样能用道教、佛教的理论治国。宋代之后中国地主阶级的三观是“儒佛道三教合一”。

另外，中国的封建社会是外儒内法，五四运动时被重点批判的“三纲”就是法家的韩非子提出来的，近代地主阶级最常说的“礼义廉耻”来源于“法家先驱”管仲。

怎么看儒家思想跟地主阶级之间都没办法划等号。

---

横剑浮云 于 2018-5-31 06:43:47 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-30 09:20
>
> 你不是说提倡儒家思想的都是地主阶级和奴隶主阶级吗？现在这两个阶级没了，又是谁在提倡儒家思想？
>
> 话说 ...

第一口口声声不能脱离儒家的不就是你吗？第二中国这块土地上几千年来产生的社会伦理思想可不是只有儒家。第三你爱举报就举报去，我国数十年来努力建设社会主义新道德新伦理的努力你用一句现在是谁在提倡儒家就想要盖过去是那么容易的吗。呵呵

---

波尔布特 于 2018-5-31 09:45:44 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-6-1 00:10 编辑_

> 横剑浮云 发表于 2018-5-31 06:43
>
> 第一口口声声不能脱离儒家的不就是你吗？第二中国这块土地上几千年来产生的社会伦理思想可不是只有儒家。 ...

那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，救出孔夫子”？

你能找出目前还在提倡却跟儒家完全无关的中国传统伦理吗？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 22:42:12 发表了：

**那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？**

只听说 54 运动打倒孔家庙是为了救亡图存，没听说是为了救孔夫子，不知道怎么用德先生和赛先生救孔子？

**你能找出目前还在提倡却跟儒家完全无关的中国传统伦理吗？**

跟儒学有关系就是你儒家的了？

**另外，中国的封建社会是外儒内法，五四运动时被重点批判的“三纲”就是法家的韩非子提出来的，近代地主阶级最常说的“礼义廉耻”来源于“法家先驱”管仲。**

原来还有这么多促进封建社会发展的东西都不是儒家的，真不知道你儒家还贪占了哪些东西。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 23:00:28 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-30 09:40
>
> 中国人本来就和基督教没关系，不管怎么批都无所谓。但儒家文化是几千年来耕植于中国人日常的生产生活中的 ...

父慈子孝在意识形态里是生产关系，是封建社会的基石，你第一句就错了后面那些鬼扯我懒得回。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 23:11:45 发表了：

反儒是个政治问题而不是学术问题，只要元老院推行工业化近代化就一定会会反旧意识形态，一定会批马（sorry 督工）批孔，一定会把儒教拉下神坛踩上一万脚，让他迎风臭三丈，谁叫封建社会尊的是孔崇的是儒呢！

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 23:16:37 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-30 09:52
>
> 顺带说一下，你别以为彻底批儒后地主阶级就不能活了，秦始皇“焚书坑儒”，但大秦照样是代表地主阶级利益 ...

你香案上的泥塑画的是孔丘，孟珂，朱熹，董仲舒。又不是商鞅，韩非，申不害。还想甩锅给法家，可能吗？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 23:18:30 发表了：

中华传统文化都是你儒家的，天不生孔孟，万古去长夜。

---

波尔布特 于 2018-5-31 23:35:38 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 23:11
>
> 反儒是个政治问题而不是学术问题，只要元老院推行工业化近代化就一定会会反旧意识形态，一定会批马（sorry ...

那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？

---

波尔布特 于 2018-5-31 23:49:02 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 23:16
>
> 你香案上的泥塑画的是孔丘，孟珂，朱熹，董仲舒。又不是商鞅，韩非，申不害。还想甩锅给法家，可能吗？ ...

你真是太头脑简单了，新文化运动的时候陈独秀他们就是举着孔子的牌坊批判孔教会的。

当时就有人评价康有为是“阳祖孔子、阴祖耶稣”！

新文化运动的主流就是批“孔家店”（旧道德）不批孔子，孔子是文革时才开始被批判的，原因不是因为道德问题，而是因为改良主义、保守主义的“反动派”立场，同样原因被批判的还有《武训传》。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-5-31 23:51:40 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-31 23:35
>
> 那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？

后五个字还真没听说过，要么我历史课没学好，要么你在造谣。只听说抛弃孔家庙，用德先生赛先生救亡图存。你这句逻辑不通。

---

波尔布特 于 2018-5-31 23:53:16 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 23:51
>
> 后五个字还真没听说过，要么我历史课没学好，要么你在造谣。只听说抛弃孔家庙，用德先生赛先生救亡图存。 ...

稍微百度一下，根本不难查，只用说你对新文化运动太不了解了。

---

波尔布特 于 2018-6-1 00:01:47 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 23:51
>
> 后五个字还真没听说过，要么我历史课没学好，要么你在造谣。只听说抛弃孔家庙，用德先生赛先生救亡图存。 ...

关于“赛先生”，用陈独秀的话说：“孔子不言鬼神，是近乎科学的”。

当年的孔教会根本不是儒教，而是打着孔子招牌的新宗教，以基督教为模板，跟现在中国的山寨基督教是一码事。

另外推荐你看一篇文章《近现代史上四次反儒运动的得与失》

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:09:07 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-31 23:35
>
> 那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？

那是你瞎扯，新文化运动根本没这口号。

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:10:46 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-28 08:18
>
> 郑和不信绿教信佛教，但毛周二人的三观真的跟儒家文化毫无联系？他们在私塾里到底学了啥？
>
> 知道“湘湖学 ...

什么垃圾玩意，

读过私塾就是儒家？

郑和也读过，

明代信仰基督教天主教的也读过。

谁告诉你读过你儒家的就是儒家门徒了？

---

波尔布特 于 2018-6-1 00:13:02 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 22:42
>
> 那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？
>
> 只听说 54 运动打倒孔家庙是为了救亡图存，没 ...

从原教旨主义的角度来说，汉代时儒家早就灭绝了，之后所谓的“儒家”其实是披着儒皮的法家。

中国封建社会“外儒内法”是基本的历史常识了！

---

波尔布特 于 2018-6-1 00:15:41 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:09
>
> 那是你瞎扯，新文化运动根本没这口号。

你连百度都懒得用吗？

---

波尔布特 于 2018-6-1 00:17:13 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:10
>
> 什么垃圾玩意，
>
> 读过私塾就是儒家？
>
> 郑和也读过，

还是那句话，你没听过“湘湖学派”和王夫之吗？

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:26:23 发表了：

_本帖最后由 番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:34 编辑_

> 波尔布特 发表于 2018-6-1 00:15
>
> 你连百度都懒得用吗？

你读书连意思都看不懂？

那是张申府自己的主张。

**QQ 图片 20180601002434.png** _(113.08 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-6-1 00:22 上传

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:30:11 发表了：

文章说的清清楚楚，

五四运动流行的有两个口号”打倒孔家店“、”德赛二先生“，

张申府自己编了一个”打倒孔家店，救出孔夫子“的口号，

就成了五四运动的口号，

你以为你是谁啊？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-1 00:49:21 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:30
>
> 文章说的清清楚楚，
>
> 五四运动流行的有两个口号”打倒孔家店“、”德赛二先生“，

看来这个布特只是信谣传谣，而不是造谣啰！

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-1 00:51:16 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-1 00:49
>
> 看来这个布特只是信谣传谣，而不是造谣啰！

儒家传统的不要脸碰瓷而已。

毛主席上过私塾是儒家，

你看过他说过秦桧上过私塾没。

---

波尔布特 于 2018-6-2 15:23:33 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-6-2 15:44 编辑_

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-5-31 22:42
>
> 那你如何看待新文化运动的口号：“打倒孔家店，拯救孔夫子”？
>
> 只听说 54 运动打倒孔家庙是为了救亡图存，没 ...

说起贪占的问题，你觉得“阿拉”从宁波方言变成了“上海话”的代名词，是上海人贪占了宁波话，还是宁波人贪占了上海话的招牌？

还有当年利玛窦自称“儒者”搞“以儒释教”的事，这事算儒家贪占了天主教还是天主教贪占了儒家？

---

波尔布特 于 2018-6-2 15:33:53 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:26
>
> 你读书连意思都看不懂？
>
> 那是张申府自己的主张。

你贴的内容证实历史上确实有我说的口号

---

波尔布特 于 2018-6-2 15:35:37 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:30
>
> 文章说的清清楚楚，
>
> 五四运动流行的有两个口号”打倒孔家店“、”德赛二先生“，

那你又是谁？

---

波尔布特 于 2018-6-2 15:36:27 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-1 00:49
>
> 看来这个布特只是信谣传谣，而不是造谣啰！

看看这篇文章再说！

---

波尔布特 于 2018-6-2 15:39:21 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-6-2 15:42 编辑_

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-1 00:51
>
> 儒家传统的不要脸碰瓷而已。
>
> 毛主席上过私塾是儒家，

秦桧当然上过私塾，也是儒家士大夫，但又如何？tg 一大代表当叛徒的不少，还有两个当了大汉奸，但这能证明 tg 和共产主义一无是处吗？

你怎么不说岳飞上私塾的事？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-2 16:22:26 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-6-2 15:36
>
> 看看这篇文章再说！

这不就是你信了，你传了，还当成真理了！

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-2 17:16:36 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-6-2 15:33
>
> 你贴的内容证实历史上确实有我说的口号

屁话真多，

五四运动参加的人多了，

是个人都能说个口号？

---

番茄鸡蛋 2 于 2018-6-2 17:17:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-6-2 15:36
>
> 看看这篇文章再说！

你拿微信营销号这种傻逼玩意说事？

一边玩着去

---

波尔布特 于 2018-6-3 09:08:19 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-2 16:22
>
> 这不就是你信了，你传了，还当成真理了！

你确定我说的是谣言？

多看点新文化运动时的批孔文章，你就会发现当年陈独秀、鲁迅他们真的不是批判孔子本人，而是批判旧道德和孔教会。

---

波尔布特 于 2018-6-3 09:09:47 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2018-6-2 17:17
>
> 你拿微信营销号这种傻逼玩意说事？
>
> 一边玩着去

临高启明也有微信营销号，也是傻逼？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-3 11:49:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-6-3 09:08
>
> 你确定我说的是谣言？
>
> 多看点新文化运动时的批孔文章，你就会发现当年陈独秀、鲁迅他们真的不是批判孔子 ...

然后呢？把德先生赛先生马列都归为孔子门下，最后在新孔门的率领下实现中华民族的伟大复新？多么完美的结局啊！

---

波尔布特 于 2018-6-3 23:34:43 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-3 11:49
>
> 然后呢？把德先生赛先生马列都归为孔子门下，最后在新孔门的率领下实现中华民族的伟大复新？多么完美的结 ...

看来你中的“儒毒”很深啊！是谁跟你说不批孔子=拜孔子？又是谁跟你说天下兴亡取决于对某个人的批判或崇拜？好歹是在中国受过 TG 教育，你当年学的“历史唯物主义”史观和“群众史观”去哪了？

怎么还是儒家“对人评价绝对化”和“英雄史观”的那一套？

---

相空月 于 2018-6-4 16:04:42 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-5-25 10:14
>
> 作为一个在北方南方都长期生活过的人，我只能说你这想法完全不靠谱。

我也是在南北方都长期生活过的，所以你说的话我也都能理解，我们来探讨一下呗（理性讨论，不是杠精）

---

赫必隆 于 2018-6-4 19:31:03 发表了：

> 相空月 发表于 2018-6-4 16:04
>
> 我也是在南北方都长期生活过的，所以你说的话我也都能理解，我们来探讨一下呗（理性讨论，不是杠精）
>
> ...

如果你真得在你说的那一带开车走省道县道体验过的话，就该能想象出 1635 年那路线该有多难走。

髡贼的优势在于水路，依托水系占领繁华地带整合市场和资源。14 楼说得很清楚了。西北西南虽然有资源，但按照网络版正文的科技水平，髡贼没轮胎没工程机械没猛炸药，怎么开矿开山修桥修路？

实际上髡贼只要能在珠江长江流域站住脚，灯塔效应就有了，西北西南会主动来谈合作的。

---

ethonjohn 于 2018-6-5 11:00:54 发表了：

这里的楼歪得太厉害了

---

liutom2 于 2018-6-6 00:46:52 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-3 11:49
>
> 然后呢？把德先生赛先生马列都归为孔子门下，最后在新孔门的率领下实现中华民族的伟大复新？多么完美的结 ...

这算啥，连太祖都算，在他那里大概稍微认几个字都可以算儒家，实在不认识字，只要说他向往儒家一样可以算儒家的。

据他说野猪皮就是儒家门徒。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-6 03:15:59 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-6 00:46
>
> 这算啥，连太祖都算，在他那里大概稍微认几个字都可以算儒家，实在不认识字，只要说他向往儒家一样可以算 ...

那是，毕竟天不生孔丘，我中华万古如长夜嘛！

---

liutom2 于 2018-6-6 09:08:17 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-6 03:15
>
> 那是，毕竟天不生孔丘，我中华万古如长夜嘛！

最关键他自己不是儒家的，仅仅是基于个人爱好和义愤来跟大家辩论的。

---

默问苍天 于 2018-6-6 11:03:59 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-5-7 19:06
>
> 其实是为了保证将来的帝国主体人口是受过元老院教育的中国人。

这其实无所谓，在全球只有元老院是民族国家的情况下，只要消化得好，南洋可以全改造成“受过元老院教育的中国人”

---

heartnee 于 2018-6-6 11:16:31 发表了：

这个贴不是用来讨论北上和南下的么？

---

北风之翼 于 2018-6-6 11:23:23 发表了：

元老院的目标是再造神州，发动机行动时说过滴，南洋那点利益，比不上在大陆开展普及现代教育来的重要

---

liutom2 于 2018-6-6 15:23:53 发表了：

> heartnee 发表于 2018-6-6 11:16
>
> 这个贴不是用来讨论北上和南下的么？

狒狒们是来重振中华文明的，弄一堆越南人、缅甸人、菲律宾人、印尼人那算怎么回事？

---

北风之翼 于 2018-6-6 15:46:05 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-6 15:23
>
> 狒狒们是来重振中华文明的，弄一堆越南人、缅甸人、菲律宾人、印尼人那算怎么回事？
>
> ...

对啊，对伍佰废来说南洋那点利益真算不上什么，尽早开展大陆行动，有利于获取大陆人口开展现代国民教育，这样才能先于欧洲进入工业国家

---

北风之翼 于 2018-6-6 15:46:57 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-6-6 11:03
>
> 这其实无所谓，在全球只有元老院是民族国家的情况下，只要消化得好，南洋可以全改造成“受过元老院教育的 ...

南洋猴子有什么资格做中国人

---

liutom2 于 2018-6-6 16:16:49 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-6 15:46
>
> 南洋猴子有什么资格做中国人

少量的凑一点也不是不可以，可搞了半天国民里一共没几个汉人，这也实在太违和了点，这毕竟不是崛起美洲。

---

北风之翼 于 2018-6-6 16:38:31 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-6 16:16
>
> 少量的凑一点也不是不可以，可搞了半天国民里一共没几个汉人，这也实在太违和了点，这毕竟不是崛起美洲。 ...

再造神州的关键是教育，有限的教育资源怎么能浪费在南洋，人才的培养耗费时间，伍佰废必须争分夺秒

---

liutom2 于 2018-6-6 16:41:57 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-6 16:38
>
> 再造神州的关键是教育，有限的教育资源怎么能浪费在南洋，人才的培养耗费时间，伍佰废必须争分夺秒
>
> ...

是，所以要尽快展开大陆攻略，至少狒狒们的攻略计划实在太奇葩。

---

北风之翼 于 2018-6-6 17:06:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-6 16:41
>
> 是，所以要尽快展开大陆攻略，至少狒狒们的攻略计划实在太奇葩。

奇葩是指什么~~~不明觉厉

---

平一指 于 2018-6-6 17:17:52 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-6-6 17:19 编辑_

从南北朝末期到工业革命，全球最发达的地方是长江流域，明朝则是江南。如果要搞工业化，从最发达的地方开始搞，这个从逻辑上说得过去。这个说法来自于这本书：

https://book.douban.com/subject/6559258/

东南亚那些城邦国家似乎还没达到中国汉朝的水平，人口素质恐怕根不上。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-6 18:19:33 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-6 15:46
>
> 对啊，对伍佰废来说南洋那点利益真算不上什么，尽早开展大陆行动，有利于获取大陆人口开展现代国民教育， ...

理是这个理，但是过早占领大陆只会造成澳皮明心，收拾盘踞在农村的封建地主士绅建立基层政权，完善基础设施代价不比开荒小。

---

华夏贵胄王保保 于 2018-6-6 18:23:47 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-6 15:46
>
> 对啊，对伍佰废来说南洋那点利益真算不上什么，尽早开展大陆行动，有利于获取大陆人口开展现代国民教育， ...

开发南洋东北是找一个人口减压阀，摆脱马尔萨斯陷阱，是发动机式的移民，没啥不好的。

---

liutom2 于 2018-6-6 18:59:25 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-6 17:06
>
> 奇葩是指什么~~~不明觉厉

想占地盘又不愿意组织军队

---

北风之翼 于 2018-6-7 08:03:50 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-6 18:59
>
> 想占地盘又不愿意组织军队

昨天发的新一章：重返肇庆，看来是开始扩军了，不过扩的是国民军，用来驻守新占领地盘的

---

北风之翼 于 2018-6-7 08:04:31 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-6-6 18:23
>
> 开发南洋东北是找一个人口减压阀，摆脱马尔萨斯陷阱，是发动机式的移民，没啥不好的。 ...

明末哪有什么人口压力

---

liutom2 于 2018-6-7 09:13:20 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-7 08:04
>
> 明末哪有什么人口压力

小冰河，粮食大幅度减产，欧洲人活活饿矮了一截。

---

liutom2 于 2018-6-7 09:14:02 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-7 08:03
>
> 昨天发的新一章：重返肇庆，看来是开始扩军了，不过扩的是国民军，用来驻守新占领地盘的
>
> ...

占领广东最低限度需要 2 万国民军，现在还差的远呢，至少还差 1 万 5

---

相空月 于 2018-6-13 10:00:52 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-6-4 19:31
>
> 如果你真得在你说的那一带开车走省道县道体验过的话，就该能想象出 1635 年那路线该有多难走。
>
> 髡贼的优势 ...

是的，开路困难交通极其不便，建国以后云贵川大山里的公路其实很多就是用人命去堆出来，而且到现在还有很多地方是没有修到路的。而且由于交通不便那里有蛮二民八的说法（也有蛮七民三）民族矛盾尖锐

---

相空月 于 2018-6-13 10:30:31 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-6-4 19:31
>
> 如果你真得在你说的那一带开车走省道县道体验过的话，就该能想象出 1635 年那路线该有多难走。
>
> 髡贼的优势 ...

刚才没说完，点错了，由于交通不便匪患严重，可以说遍地皆匪。还有更重要的一个：土司。云贵，川南，陕甘青，基本都是土司的天下，又加上明朝改土归流政策的效果并不十分理想，土司将是一个难点。而且昆明还有个大家伙：黔国公。

交通不便，民族矛盾尖锐，匪患严重，土司横行，沐王府永镇。这些都是非常困难的，然而是困难才要上不是么？不然穿越过去干嘛，就因为这些云贵川这些个地方不要了？困难就在这，就算我们把北京，盛京，东京（凑个数）都打下来也还在，还不如试一试好歹留点经验，再不济占个把矿产也是好的嘛。

说句题外话：眼瞅着广西就要没了，他沐王府在没动静不好说吧。

---

赫必隆 于 2018-6-13 13:24:40 发表了：

> 相空月 发表于 2018-6-13 10:30
>
> 刚才没说完，点错了，由于交通不便匪患严重，可以说遍地皆匪。还有更重要的一个：土司。云贵，川南，陕甘 ...

而且你有个问题没考虑:现实中的政治正确。临高 1635 年背景下开发西北西南，不可避免触及民族和宗教问题。现在党的领导不可撼动，无神论搞经济建设是主流，这是老毛一系列改造的功劳。临高位面搞这一套，形势会更复杂，免不了会触怒有些人。

---

相空月 于 2018-6-13 15:33:55 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-6-13 13:24
>
> 而且你有个问题没考虑:现实中的政治正确。临高 1635 年背景下开发西北西南，不可避免触及民族和宗教问题。 ...

卧槽，这个倒是没有想到。唉～那到时候就提个议案吧，看看有多少牛鬼蛇神蹦出来打擂台，然后弄几个标准村镇宣扬一下元老院的荣光，但求无过吧，不至于以后两眼摸黑就行了。

---

真红骑士 于 2018-6-13 15:42:51 发表了：

拜托，你要去看看这次北伐的起点是什么

明朝来的石翁捣乱之后你去打猴子？

---
